<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>action on asfdfdfd nesgames</title>
    <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/action/</link>
    <description>Recent content in action on asfdfdfd nesgames</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor>
    <webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2012 22:18:29 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/action/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dash Galaxy in the Alien Asylum (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2012/02/08/dash-galaxy-in-the-alien-asylum-u/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 22:18:29 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2012/02/08/dash-galaxy-in-the-alien-asylum-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Бесконечно скучная игра с бесконечно большим количеством уровней. Если коротко — Sokoban на стероидах. Сначала двигаем ящики, чтобы получить доступ к дверям, затем бегаем по уровню и подбираем Штуки. Что это за штуки и зачем они нужны по большей части непонятно совершенно, непонятна цель главного героя. Если только он не коллекционер Непонятных Штук.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cybernoid – The Fighting Machine (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/09/cybernoid-the-fighting-machine-u/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 19:54:23 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/09/cybernoid-the-fighting-machine-u/</guid>
      <description>Оценка: 2/10
Представьте себе сирену машины скоро помощи растянутой во времени. Именно под такой аккомпанемент придётся играть тому гурману, который решится отведать вкус сегодняшней игры.
Она ужасна. Действительно.
Всего надо пройти 3 уровня, каждый из которых представляет собой образец для подражания тому, кто захочет погружать людей в пучины ненависти и отчаяния. Вы взорвали пушку, которая стреляет ракетами? Думаете, что проход безопасен? Как бы не так, ракеты будут вылетать просто из пустого места, также как и в конце последнего уровня, где разработчики не стали утруждать себя тем, чтобы установить противника.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cross Fire (J)</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/07/23/cross-fire-j/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2011 11:15:58 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/07/23/cross-fire-j/</guid>
      <description>Оценка: 7/10
В прошлый раз был обычный скролл шутер, то сейчас обычная аркада. Идём, бьём, стреляем. С балансом, правда, напряги, но Kyugo это вам не Konami, так что ничего тут не поделать. Желающим пройти до конца придётся задротствовать в некоторых местах.
А вообще играть довольно интересно. Боссы хорошие, большие. Правда, авторы поленились и сделали меньше разрушаемых частей чем можно было бы сделать.
На некоторых уровнях музыка клёвая.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crazy Climber (J)</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/07/15/crazy-climber-j/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2011 10:12:56 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/07/15/crazy-climber-j/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оценка:&lt;/strong&gt; 1/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crazy Climber — юбилейная, трёхсотая игра. Я так и знал что это будет какая нибудь гадость. Так и вышло. Ролик, который вы посмотрите, не может показать насколько в этой игре плохое управление. Внешне это кажется милой и лёгкой игрой. Но нет. Для того чтобы нормально играть надо использовать сразу два джойстика или специальное устройство. Но даже с этими знаниями вы всё равно обречены в ярости топтать свои геймпады.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crayon Shin-Chan (Ch) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/07/11/crayon-shin-chan-ch/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2011 04:00:12 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/07/11/crayon-shin-chan-ch/</guid>
      <description>Оценка: 2/10
Одна из тех игр от друзей китайцев после которых долго не хочется ни во что играть. Такое чувство что делает их один и тот же школьник, который пробует свои силы в ассемблере. Причём, у этого парня проблемы с цветовосприятием, слухом и чувством вкуса.
Вообще говоря игра с таким названием есть на Sega Genesis, я не играл, но скорее всего это порт. Китайцы любили делать такие демейки.
Но зачем!?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crackout (U) (Prototype)</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/07/07/crackout-u-prototype/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2011 18:54:28 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/07/07/crackout-u-prototype/</guid>
      <description>Оценка: 5/10
Самый обычный арканоид. Не знаю почему он официально не издавался, а остался прототипом. Может быть, разработчики застыдились выпускать очередной унылый клон. Хотя вот на gamefaqs пишут, что релиз всё же состоялся, но только в Европе и Австралии. Таинственная игра в общем.
Играть советую только любителям жанра, тем более когда сейчас есть гораздо более интересные альтернативы.
Вообще, это интересный вопрос — сравнивать ли игры тех времён с современными? С одной стороны это вроде бы и не корректно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cowboy Kid (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/05/22/cowboy-kid-u/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2011 10:53:56 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/05/22/cowboy-kid-u/</guid>
      <description>Оценка: 8/10
Иногда, когда попадается хорошая или очень плохая игра (чаще плохая, конечно), я смотрю существуют ли до сих пор разработчик и издатель и какие игры были ими выпущены. Romstar и Visco (издатели) подержались чуть подольше, а у Pixel на удивление короткая жизнь которая никак не соотносится с качеством игры.
Конечно, это не шедевр, иначе бы он был у всех на устах как Super Mario Bros. или Battle City, но игра получилась очень хорошего качества.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosmo Police Galivan (J) [T&#43;Eng1.00_Jair]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/22/cosmo-police-galivan-j-teng1-00_jair/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2011 14:00:51 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/22/cosmo-police-galivan-j-teng1-00_jair/</guid>
      <description>Оценка: 6/10
Во время прохождения очень интересно наблюдать за становлением игровой индустрии. Какими были игры вначале, какими стали потом, что изменилось, что улучшили, почему и зачем.
Cosmo Police Galivan характерный пример игры, которой до хита не хватило нескольких штрихов. Но существующие недостатки, к сожалению, загубили всю игру. Если на них закрыть глаза, то играть становится, на секунду, интересно, но затем игрока снова ожидают пучины отчаяния.
Во первых игра очень сложна. На денди часто практиковалось намеренное усложнение для того, чтобы увеличить время, которой игрок проведёт за консолью.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cool World (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/08/cool-world-u/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2011 22:12:32 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/08/cool-world-u/</guid>
      <description>Оценка: 3/10
Игра по какой-то кинолицензии. Не знаю как фильм, но игра оставляет впечатление продукта, который делали под тяжёлыми галлюциногенами, в особенности уровень на 18:30. А какие звуки, какая музыка, а?
Это кошмарно.
И конечно же полный набор проблем всех отстойных игр. Про управление даже не говорю, но жуткая сложность, абсолютно неявные игровые моменты в наличии. Приведу небольшой пример.
Суть игры состоит в том, чтобы на протяжении уровня собирать некие предметы, на каждом уровне свои, которыми потом кидаться в босса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contra Spirits (1996) (Unl) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/06/contra-spirits-1996-unl/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2011 20:46:29 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/06/contra-spirits-1996-unl/</guid>
      <description>Оценка: 6/10
Китайский порт Contra: Hard Corps с Sega Genesis на NES. Хотя, больше похоже на фанатский римейк, потому что вырезали практически всё. Осталось пара уровней и столько же боссов. Всё это повторяют два раза.
Оценки как полноценной игры Spirits, разумеется, не выдерживает, но среди остального китайского треша выглядит очень неплохо. По крайней мере у меня не возникало желания отгрызть себе руки, чтобы только не играть.
Ещё один приятный момент — сложность не вызывает фрустрацию, что редкость не только для китайских портов, но и вообще многих игр на NES.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contra Force (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/03/contra-force-u/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2011 15:37:08 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/03/contra-force-u/</guid>
      <description>Оценка: 8/10
А вот и продолжение предыдущей игры. Первое, что сразу видно — она адски тормозит, причём даже тогда, когда противников на экране совсем мало. Забудьте про высокий темп игры и ощущение непрерывного бега. Здесь будут и места в которых надо постоять и подумать, и прыжки по платформам и всё такое. Хорошо это или плохо я даже не знаю, но в результате получилась игра, в которой от предыдущей части осталось только название.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contra (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/03/31/contra-u/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2011 09:09:05 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/03/31/contra-u/</guid>
      <description>Оценка: 9/10
О чём тут писать? Контру знают все. Перед тем как начать набирать текст я задумался — а что же можно добавить в игру или убрать из неё чтобы она стала лучше?
Ничего. Она идеальна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conquest of the Crystal Palace (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/03/30/conquest-of-the-crystal-palace-u/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 06:03:07 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/03/30/conquest-of-the-crystal-palace-u/</guid>
      <description>Оценка: 9/10
После такого количества пройденных игр я убедился, что в общем то все действительно хорошие уже давно известны и у всех на слуху, но чем больше я утверждаюсь в этом мнении, тем приятнее встречать исключения, одним из которых и стала сегодняшняя игра, которая является отличным примером того, как самая обычная идея при качественной реализации и внимании к мелочам может дать фору всяким там инновациям в геймплее.
Самое приятное здесь, кроме красивой картинки (а это уже 90-ые, стыдно иметь плохую картинку), это классный баланс.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conan – The Mysteries of Time (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/03/02/conan-the-mysteries-of-time-u/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 20:22:15 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/03/02/conan-the-mysteries-of-time-u/</guid>
      <description>Оценка: 4/10
Разработчик этого кошмара и издатель, между прочим, до сих пор живы и здоровы. По моему это ужасная несправедливость. Единственно что в этой игре можно похвалить — анимация главного героя. Она плаааавная.
Всё остальное плохо. Абсолютно всё.
Куда бежит герой, зачем, с кем он борется? Как он вообще может бороться с таким параличным управлением и фоновой музыкой в ушах? Он должен был сойти с ума, но этого не произошло, наверное, потому что это суровый Конан.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commandos (Ch) [f1]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/03/01/commandos-ch-f1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 06:59:44 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/03/01/commandos-ch-f1/</guid>
      <description>Оценка: 8/10
Не верю своим глазам. Хорошая китайская игра.
Да, это клон. Да, он ужасно топорный. У него кошмарное правление. Он очень медленный. Бестолковые враги. В общем полный набор всех болячек китайских игр.
Но играть в него интересно. Не знаю как так происходит. Где та грань, которая отделяет хорошую игру от плохой, но здесь при внушительном списке недостатков, получилась действительно хорошая игра, которая, впрочем, не перестала быть китайским трешем.
Я прошёл с удовольствием даже два бонусных уровня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commando (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/02/22/commando-u/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2011 20:25:50 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/02/22/commando-u/</guid>
      <description>Оценка: 6/10
Классическая игра, есть на множестве платформ. Таким заслуженным дедушкам жалко ставить плохие оценки, но они уже совершенно выжили из ума и играть совершенно не интересно. Один повторяющийся уровень, тормоза, глюки.
Наша задача состоит в том, чтобы пройти от низа уровня к верху попутно уничтожая врагов. Ограничений ни по времени ни по очкам нет. Можно вообще никого не убивать, а просто лавировать между пулями. За исключением самого конца уровня, когда надо уничтожить какое-то количество солдат.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code Name: Viper</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/12/18/code-name-viper/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2010 22:28:07 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/12/18/code-name-viper/</guid>
      <description>Оценка: 7/10
На этот раз мы играем за старого наркомана, который отправился в Колумбию для того чтобы лично пополнить свои запасы, но в процессе оценки качества не рассчитал свои силы и теперь ему кажется что он должен освобождать коммандос, с которыми затем обсуждать теорию мирового заговора. Каждый уровень он освобождает одного и того же человека и каждый уровень они вместе пялятся в бумажку на которой чудесным образом проступает текст, а затем они говорят одно и тоже и коммандос снова идёт прятаться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cobra Triangle (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/23/cobra-triangle-u/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2010 20:23:10 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/23/cobra-triangle-u/</guid>
      <description>Оценка: 2/10
Вообще, эта игра могла бы претендовать на восьмёрку, если бы не одно но. Адская сложность.
Удивительно, как Rare смогли добиться такого превосходного баланса в Battletoads and Double Dragon. Те игры в которые я от них играл на NES частенько обладают пугающей сложностью. Да тот же Battletoads, однако,там были вполне себе проходимые уровни.
Но вы посмотрите что творится, например на 22:10. Этот уровень сложно проходить даже если включить замедление и сделать скорость 25% от нормальной!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clu Clu Land (W) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/19/clu-clu-land-w/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2010 05:02:04 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/19/clu-clu-land-w/</guid>
      <description>Оценка: 6/10
Puzzle.
На игровом поле скрыта некая картинка. Мы должны ползать по нему и её вскрывать. В этом нам мешают враги и время. До определённого момента было очень сложно, но потом я нашёл что, оказывается, здесь можно стрелять! После этого стало совсем легко. Вдобавок ко всему прочему в игре немного уровней, что удивительно, потому что концепция очень способствует созданию 999 уровней. Здесь же картинки после определённого момента начинают повторяться, но с не большим усложнением.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cliffhanger (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/18/cliffhanger-u/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 22:06:39 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/18/cliffhanger-u/</guid>
      <description>Оценка: 4/10
Игра по известному фильму со Сильвестром Сталлоне. В общем получилась типичная “игра по фильму”.
Играть сложно ровно до тех пор пока вы не научитесь бегать, что, кстати, не так тривиально. Это, казалось бы, простое действие реализуется не стандартно, как, например, в Марио, а достаточно самобытно. Зажимаем вверх, затем жмём куда бежать, причём, бег начинается не сразу. Я, кстати, до этого сам не додумался, а узнал из ролика на youtube.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clash at Demonhead (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/14/clash-at-demonhead-u/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2010 20:25:31 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/14/clash-at-demonhead-u/</guid>
      <description>Оценка: 8/10
Оценка этой игре это довольно дискуссионный вопрос. Вообще говоря, наверное, если бы я играл в неё в 1989 году, то поставил бы максимум, но на сегодняшний день всё же я не смог уговорить себя выдать высокий балл. В общем держите в голове, что оценка могла бы быть и 9/10.
Жанр platformer, который поставили на gamefaqs тоже не совсем верно отражает суть игры. Да, игровая механика здесь от платформера, но по сути это чистой воды adventure просто усложнённая за счёт стрельбы и прыжкам по платформам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>City Connection (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/07/city-connection-u/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2010 20:46:06 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/07/city-connection-u/</guid>
      <description>Оценка: 5/10
Цель игры машинкой закрасить все платформы на экране. В этом нам мешают полицейские машины, в которые можно выстрелить, а затем столкнуть с дороги и котэ, которых столкнуть никак нельзя.
6 уровней, затем всё по новой.
Режим на двух игроков присутствует.
Музыка просто ужас.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>City Adventure Touch – Mystery of Triangle (J) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/05/city-adventure-touch-mystery-of-triangle-j/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2010 20:41:49 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/05/city-adventure-touch-mystery-of-triangle-j/</guid>
      <description>Вообще говоря — эта игра не должна была быть пройдена, потому что здесь много японского текста и он, кажется, необходим для осознанного прохождения, но нашёлся солюшн, который пошагово расписывал куда идти, что делать и какой предмет с какой стороны покупать. Прохождение, правда, не без огрехов, один раз пришлось даже начать с начала, но в общем и целом неплохое.
На gamefaqs жанр action, но я бы скорее сказал что это exploration. Мы управляем двумя молодыми оболтусами, которые помогают девушке (и как увидите в конце, не за просто так) найти всех её котэ, которые, по непонятной причине, разбросаны по городу, а некоторых, вдобавок охраняют боссы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Circus Charlie (J) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/02/circus-charlie-j/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2010 21:16:51 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/02/circus-charlie-j/</guid>
      <description>Оценка: 6/10
Самый настоящий цирксим.
В детстве я пробовал играть в него, но тогда он казался слишком сложным и дальше половины первого уровня дело не двигалось.
Теперь же он оказался коротким и лёгким, что в данном случае как раз скорее хорошо чем плохо. В итоге получилась увеселительная игра для небольшой компании друзей. В некотором смысле пра-пра-пра-дедушка Raving Rabbids.
После пятого уровня всё повторяется сначала, но с небольшими усложнениями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Circus Caper (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/01/circus-caper-u/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2010 21:58:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/01/circus-caper-u/</guid>
      <description>Оценка: 5/10Представьте, что вы с сестрой захотели в цирк, но, неожиданно, билет есть только для сестры. Нормальный ребёнок в этом случае устроит скандал и родители достанут ещё один, но наш персонаж настоящий мужчина. Он отпустил сестру одну.
И вот, настал момент, когда представление закончилось. Главный герой пошёл встречать сестру, но её там не оказалось. Только пустой цирк и педофил в плаще (наверняка на голое тело). Что бы вы сделали? Ну конечно же пошли бы спасать родственницу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chubby Cherub (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/27/chubby-cherub-u/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2010 09:04:11 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/27/chubby-cherub-u/</guid>
      <description>Оценка: 6/10
На этот раз мы спасаем ангелочком своих друзей. В этом, кроме врагов, нам мешает голод. Если по пути не кушать, то сначала персонаж теряет способность летать, а затем и вовсе погибает. Для облегчения поставленной задачи разработчики разрешили нам стрелять сердечками, правда, действуют они только на один тип противников. Вдобавок ко всему, можно вообще никого не убивать, а быстро-быстро пролетать из одного конца уровня в другой.
Сложность составляют только последние 2-3 этапа на которых выдают очень мало еды и вдобавок ко всему в некоторых местах она иногда не появляется, хоть и должна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiller (HES) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/07/chiller-hes/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 18:30:57 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/07/chiller-hes/</guid>
      <description>Оценка: 3/10
Пожалуй, одна из самых, если не самая, WTF игра за всё время.
Сначала всё выглядит тихо-мирно, стреляем по каким-то там черепам, скелетам и всё в таком духе, а потом появляются всякие прикованные заключённые и люди зажатые в пыточные устройства.
Хорошо хоть что всего 4 уровня. Посмотрите ролик, он короткий.
А ещё можно играть кооперативно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chik Bik Ji Jin - Saam Gwok Ji (CN-20) (Tw) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/07/chik-bik-ji-jin-saam-gwok-ji-cn-20-tw/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2010 21:36:54 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/07/chik-bik-ji-jin-saam-gwok-ji-cn-20-tw/</guid>
      <description>Оценка: 3/10
Отстойный клон Golden Axe от, судя по названию ROM, тайваньских товарищей. Как это обычно бывает в пиратских ромах здесь собран полный набор того как не надо делать игры.
Непонятные проверки на столкновения. Можно легко вмазать противнику, хотя, казалось бы, он стоит далеко. Обычно, правда, вмазывают по вам. Или, наоборот, можно бить по противнику и не попасть.
Суровая сложность которая, кажется, рассчитана как минимум на детей Чака Норриса, который сам, конечно же, прошёл бы эту игру за один присест.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chester Field – Ankoku Shin heno Chousen (J) [T&#43;Eng1.00b_AGTP]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/30/chester-field-ankoku-shin-heno-chousen-j-teng1-00b_agtp/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2010 13:38:58 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/30/chester-field-ankoku-shin-heno-chousen-j-teng1-00b_agtp/</guid>
      <description>Наверное никто не помнит, но от Vic Tokai мне уже попадалась игра и я её дропнул. Тогда она мне казалась очень бестолковой, но сегодняшний образец, который вышел на год раньше, переплюнул её по всем статьям.
Как хорошо что последняя игра от Vic Tokai была в 2007 году. Наверное, кто-то скидывается и платит им лишь бы только больше не видеть их творчества.
Вообще, неочевидность здесь, кажется, возведена в абсолют. Как я пойму что вот в этом месте надо проваливаться в пол, в этом не надо, а вот в этом войти в стену, что в первую дверь можно заходить, а в соседнюю вообще никогда?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cheetah Men II (Active Enterprises) [!p]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/27/cheetah-men-ii-active-enterprises-p/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2010 16:02:43 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/27/cheetah-men-ii-active-enterprises-p/</guid>
      <description>Оценка: 1/10
Игра повествует о приключениях бесстрашного отряда гепардов-суперменов. Они могут планировать в воздухе, ходить на задних лапах, стрелять и вдобавок владеют приёмами рукопашного боя одновременно руками и ногами.
Вас поразят невероятно качественные звуковые эффекты. Настолько крутые, что даже фоновая музыка затихает на пару секунд. Такой же приём использовался в Super Mario Bros., но там затухание музыки было не слишком заметно, что говорит о низком мастерстве программистов.
Помимо всего прочего игра располагает к медитативному созерцанию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Championship Lode Runner (J) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/13/championship-lode-runner-j/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2010 20:03:33 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/13/championship-lode-runner-j/</guid>
      <description>Супер-пупер задротская версия Lode Runner. Единственное, на что меня хватило, так это бесславно умереть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Challenger (J) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/11/challenger-j/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2010 21:03:13 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/11/challenger-j/</guid>
      <description>Злодей украл принцессу — вы должны его побить и принцессу отнять. :з Для этого необходимо прошвырнуться по пещерам и собрать три предмета: ключ, кольцо и корону.
Видео не моё. Я пройти игру до конца не смог. Пробовал раз десять. На минимальной сложности, на средней, на максимальной, на промежуточных значениях. Пробовал не заходить в какие-то пещеры, пробовал заходить во все, пробовал убивать всех подряд на своём пути. Ничего не помогло. В прохождении на gamefaqs написано одно, ролики на youtube ему вторят, но эмулятор так и не захотел выдавать корону.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chack ‘n Pop (J)</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/07/chack-n-pop-j/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 17:54:08 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/07/chack-n-pop-j/</guid>
      <description>Оценка: 3/10
Правила игры заключаются в следующем: вы управляете неким существом, которое должно освободить сердечки и взять какую-то штуку, которую толкает человечек (постепенно их количество будет увеличиваться). Поначалу, этому никто не мешает, но, затем, с потолка начинают падать яйца из которых вылупляются монстры и следуют за вами по пятам! Их можно уничтожать, но уж очень сложно потому что те снаряды, которыми вы пуляетесь, катятся только по земле и взрываются не сразу, а по таймеру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caveman Games (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/06/caveman-games-u/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2010 18:09:26 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/06/caveman-games-u/</guid>
      <description>Оценка: 6/10
Спортивные игры среди пещерных людей! В программе: драка дубинками, бросок подружки (моя самая любимая дисциплина =3), прыжок с шестом через динозавра, гонки на динозаврах, разжигание костра на скорость и бег от тигра (наверное, тигра).
Мультиплеер на 6 игроков присутствует.
Ну, вообще так, ничего, прикольно. Если играть одному проходится быстро и не успевает надоедать, но на одного игрока она и не рассчитана. Местами управление совсем неочевидно, но здесь это не страшно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castle of Dragon (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/07/29/castle-of-dragon-u/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2010 17:34:05 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/07/29/castle-of-dragon-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/athena-co-ltd&#34;&gt;Athena&lt;/a&gt; в J; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/seta-usa-inc&#34;&gt;Seta Corporation&lt;/a&gt; в U&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/athena-co-ltd&#34;&gt;Athena&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1990&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Оценка:&lt;/strong&gt; 3/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На фоне предыдущей игры смотрится довольно неплохо, но в абсолютном измерении представляет собой абсолютный треш.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Castelian (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/06/26/castelian-u/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 08:24:39 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/06/26/castelian-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/triffix-entertainment-inc&#34;&gt;Triffix&lt;/a&gt; в U; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/hiro-co-ltd&#34;&gt;Hiro&lt;/a&gt; в J; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/storm&#34;&gt;Storm&lt;/a&gt; в E&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/bits-studios-ltd&#34;&gt;Bits Studios&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1991 в U; 1992 в J; 1993 в E&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Оценка:&lt;/strong&gt; 6/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дааа, давненько не было такой жары. Солнце начинает палить уже с самого утра. К вечеру воздух в комнате прогревается настолько, что охлаждать компьютер уже нечем и он периодически вырубается от перегрева, даже во время просмотров роликов на ютьюбе. Не говоря уже о записи видео с эмулятора и его кодировании.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Captain Silver (J) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/27/captain-silver-j/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2010 07:55:06 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/27/captain-silver-j/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/tokuma-shoten-publishing-co-ltd&#34;&gt;Tokuma Shoten&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/data-east-corporation&#34;&gt;Data East&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1988&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Оценка:&lt;/strong&gt; 5/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основное достоинство игры — небольшое чистое игровое время.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Captain Planet and The Planeteers (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/27/captain-planet-and-the-planeteers-u/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2010 07:28:44 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/27/captain-planet-and-the-planeteers-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;It&amp;rsquo;s time to end this ozone problem!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/mindscape-sa&#34;&gt;Mindscape Inc.&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/gray-matter-inc&#34;&gt;Chris Gray Enterprises&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1991 в U; 1992 в E&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Оценка:&lt;/strong&gt; 2/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Игра для детей по детскому мультику про любителей природы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Captain America and The Avengers (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/27/captain-america-and-the-avengers-u/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2010 06:24:21 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/27/captain-america-and-the-avengers-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/data-east-usa-inc&#34;&gt;Data East&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/data-east-corporation&#34;&gt;Data East&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1991&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Оценка:&lt;/strong&gt; 3/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ура. Rutube разрешил все свои баги и я как и обещал выкладываю все накопленные обзоры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на то, что на обложке нарисованы 4 персонажа — поиграть дадут только Капитаном &lt;del&gt;Оче&lt;/del&gt; Америкой и его &lt;del&gt;парнем&lt;/del&gt; другом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>California Raisins, The – The Grape Escape (U) (Prototype)</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/23/california-raisins-the-the-grape-escape-u-prototype/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2010 16:01:12 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/23/california-raisins-the-the-grape-escape-u-prototype/</guid>
      <description>Издатель: Capcom
Разработчик: Radiance
Год релиза: —
Жанр: action
Оценка: 3/10
Игра повествует о том, как бесстрашный грузинский спецназ борется за независимость.
Её отличают от других: галимое управление, полностью разболтанный collision detection и надоедливая музыка.
Наверное, после того как парни из Capcom увидели что получилось у сотрудников Radiance — в ужасе отменили игру.
И правда. Кому нужны дипломатические скандалы?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cabal (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/17/cabal-u/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2010 20:25:43 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/17/cabal-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/milton-bradley-co&#34;&gt;Milton Bradley&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/rare-limited&#34;&gt;Rare Ltd.&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/tad-corporation&#34;&gt;Tad Corporation&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1990&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Оценка:&lt;/strong&gt; 8/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тир.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BurgerTime (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/14/burgertime-u/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2010 22:06:24 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/14/burgertime-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://gamefaqs.gamespot.com/company/10624-namco&#34;&gt;Namco&lt;/a&gt; в J; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/data-east-usa-inc&#34;&gt;Data East&lt;/a&gt; в U&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/data-east-corporation&#34;&gt;Data East&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1985 в J; 1987 в U&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Оценка:&lt;/strong&gt; 8/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В прошлых обзорах я говорил про адские игры, называл их играми из ада. А сегодня в обзоре сам Ад.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bugs Bunny Crazy Castle, The (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/10/bugs-bunny-crazy-castle-the-u/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2010 18:03:45 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/10/bugs-bunny-crazy-castle-the-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/kotobuki-solution-co-ltd&#34;&gt;Kemco&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/kotobuki-solution-co-ltd&#34;&gt;Kemco&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1989&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Оценка:&lt;/strong&gt; 7/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотел сначала написать, что программисты Kemco после предыдущей игры удавились от тоски и разработку пришлось передать в другую студию, но, нет, эта игра вышла раньше.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bram Stoker’s Dracula (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/27/bram-stokers-dracula-u/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2010 14:30:37 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/27/bram-stokers-dracula-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/sony-electronic-publishing-ltd&#34;&gt;Sony Imagesoft&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/psygnosis-limited&#34;&gt;Psygnosis&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1993&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Оценка:&lt;/strong&gt; 6/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обычно, любят говорить что у Марио крепкая голова, хотя он при прыжке поднимает руку вверх, но тогда в этой игре у главного героя крепкая задница, потому что он разбивает предметы ей!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boy and His Blob, A – Trouble on Blobolonia (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/25/boy-and-his-blob-a-trouble-on-blobolonia-u/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2010 18:35:13 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/25/boy-and-his-blob-a-trouble-on-blobolonia-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/absolute-entertainment-inc&#34;&gt;Absolute Entertainment&lt;/a&gt; в E, U, &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/jaleco-entertainment-inc&#34;&gt;Jaleco Entertainment&lt;/a&gt; в J&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/imagineering-inc&#34;&gt;Imagineering Inc&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1989 в E, 1990 в U, J&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Оценка:&lt;/strong&gt; 7/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Игра с огромным потенциалом, но очень слабой реализацией.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boogerman (Pirate)</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/18/boogerman-pirate/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2010 21:47:50 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/18/boogerman-pirate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1997&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Оценка:&lt;/strong&gt; 3/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это пиратская версия известной игры. Оригинальный Boogerman вышел на Sega Genesis в 1994. Эта версия является пиратским портом на NES. Точнее, даже не совсем портом. Уровня здесь всего лишь три, причём сами уровни оригиналу не соответствуют.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Booby Kids (J) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/16/booby-kids-j/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 16:51:42 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/16/booby-kids-j/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/nihon-bussan-co-ltd&#34;&gt;Nihon Bussan&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/nihon-bussan-co-ltd&#34;&gt;Nihon Bussan&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1987&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Оценка:&lt;/strong&gt; 6/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Новая порция унылости.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bomberman II (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/13/bomberman-ii-u/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2010 15:00:20 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/13/bomberman-ii-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/hudson-soft-usa-inc&#34;&gt;Hudson&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/hudson-soft-company-ltd&#34;&gt;Hudson&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1991 в E, J, 1993 в U&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Оценка:&lt;/strong&gt; 9/10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вторая часть замечательной игры. Обратите внимание, что в U игра вышла позже всего. На этот раз gamefaqs всё-таки обозначили жанр как action, хотя в игровой механике произошли исключительно косметические изменения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bokosuka Wars (J) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/10/bokosuka-wars-j/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2010 12:06:29 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/10/bokosuka-wars-j/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/ascii-corporation&#34;&gt;ASCII Entertainment&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1985&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bird Week (J) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/03/17/bird-week-j/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2010 16:53:25 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/03/17/bird-week-j/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/toshiba-emi-ltd&#34;&gt;Toshiba EMI&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/lenar-co-ltd&#34;&gt;Lenar&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1986&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На диплом я делаю автоматизацию системы видеонаблюдения, но, как водится, в институт закупили интереснейшие китайские железки.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bio Miracle Bokutte Upa (J)</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/03/12/bio-miracle-bokutte-upa-j/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2010 16:55:28 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/03/12/bio-miracle-bokutte-upa-j/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/konami-corporation&#34;&gt;Konami&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/konami-corporation&#34;&gt;Konami&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1993&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С каждой новой игрой от Konami, Namco и Capcom я всё больше утверждаюсь во мнении, что эти ребята не делают откровенно плохих игр. Да, они могу быть скучноваты, с шероховатостями в управлении, затянутые или переусложнённые, но язык не поворачивается сказать что они выпустили низкосортный треш. Видно, что люди работали, старались, искали всякие интересные решения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bio Hazard (Unl) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/03/09/bio-hazard-unl/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2010 19:28:16 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/03/09/bio-hazard-unl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; Waixing Computer Science, Technology CO, LTD.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очередная игра от старых добрых китайцев. На этот раз по мотивам известного тайтла от CAPCOM — Biohazard, в Европе и США известного как Resident Evil.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bill &amp; Ted’s Excellent Video Game Adventure (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/03/03/bill-teds-excellent-video-game-adventure-u/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 09:16:08 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/03/03/bill-teds-excellent-video-game-adventure-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/ljn-entertainment-inc&#34;&gt;LJN Ltd.&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/rocket-science-productions-inc_&#34;&gt;Rocket Science Games&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1991&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оценка от обзорщиков в 3.3 и аудитории в 3.8 балла на gamefaqs, а также заголовки рецензий вроде “Swill &amp;amp; Dead&amp;rsquo;s Excrement Video Game Ab-Clencher” слегка насторожили, если не сказать больше, подготовили к чему-то ужасному. Обычно, мнение об игре у меня и у gamefaqs совпадает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но всё оказалось не так страшно, игра получилась просто-напросто совершенно непонятной.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bee 52 (Camerica) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/18/bee-52-camerica/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2010 14:01:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/18/bee-52-camerica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/camerica-limited-inc&#34;&gt;Camerica&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/codemasters-software-company-limited&#34;&gt;Codemasters&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1992&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сегодня наш гость это закос под скролл-шутер от известной конторы Codemasters. Почему игра называется Bee 52, а не Bee 12 или Bee 19527237 я не знаю. Наверное, это число показывает количество попыток, которое надо затратить на уровень, чтобы его пройти потому что игра очень сложная. Первые уровни ещё туда-сюда, но потом как без сохранений проходить я не знаю, учитывая, что ещё нужно укладываться в жёсткие временные рамки. Ещё эта программа не хотела работать на эмуляторе Nestopia и пришлось запускать её в мной горячо нелюбимом FCEUX в котором я так и не смог найти где менять размер скриншотов, поэтому в этот раз они будут маленькие. Надеюсь, что вы не сломаете себе глаза.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Суть игры заключается в том, что играя пчелой вам надо собирать нектар или что-там собирают из цветов пчёлы и относить в улей, чтобы собирать мёд. Вам в этом активно мешают разные существа. Одни стреляют, другие воруют мёд и всё такое. Но, самый главный враг это не живые существа, больше всего раздражают препятствия, натыкаясь на которые пчела отскакивает и недовольно жужжит. Они напрочь убивают всю динамику игры. Хочется пролететь быстро и красиво, огибая всех врагов и препятствия, но сделать вам это не дают. Взамен вы матюкаясь занимаетесь медленным и аккуратным облётом препятствий с неспешным отстрелом противников.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем очень красивая игра, собственно, так должна выглядеть игра 1992 года, но совершенно пустая внутри. Интересно играть первые пару уровней, которые проходятся быстро и не напрягают, потом начинается медленнота, которая всё убивает. Помимо этого практически все уровни одинаковые и различаются лишь временем которое надо убить на облёт всех цветков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот, собственно, и всё. Поработай авторы над геймплеем, сделай его более казуальным — игра стала бы определённо лучше, но, видимо делать игры для задротов у Codemasters в крови (если кто не помнит — Codemasters авторы, например, Operation Flashpoint),&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beauty and the Beast (E) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/13/beauty-and-the-beast-e/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 16:53:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/13/beauty-and-the-beast-e/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/hudson-soft-company-ltd&#34;&gt;Hudson&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/hudson-soft-company-ltd&#34;&gt;Hudson&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1994&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Коротко эту программу можно описать как “игра по мультфильм”. В принципе, после этого всё понятно. Наркоманские враги, вроде летающих книг и зелёных тентаклей — присутствуют, набор слабо связанных между собой, для тех кто не смотрел мультфильм, уровней — в наличии, скучный и однообразный геймплей — есть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вообще, я заметил, что при описании доброй части игр я начинаю повторяться, появляются какие-то штампы. Может быть кто-то помнит генератор рецензий в стиле AG.ru. Вот мне надо сделать такой же или написать группу постов с названиями вроде “платформер средней руки”, “игра по фильму/мультфильму” и просто давать ссылки на них.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шучу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сама игра получилась до ужаса скучной и вообще графика для 1994 не очень то и приличная. Картинка постоянно зеленит. Причём кислотным оттенком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Играть советую только одиозным фанатам мультфильма.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Battle Tank (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/06/battle-tank-u/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2010 23:36:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/06/battle-tank-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/2DTuv4ZX2-A&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/absolute-entertainment-inc&#34;&gt;Absolute Entertainment&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/absolute-entertainment-inc&#34;&gt;Absolute Entertainment&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1990&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С виду это танковый симулятор, но на деле обычный экшн. Игрок находится в кабине танка, может стрелять четырьмя видами оружия и ездить туда-сюда. Башню поворачивать нельзя. Можно управлять скоростью перемещения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вообще я не очень люблю игры такого типа, потому что в них сложно уворачиваться от снарядом противника. Вспомнить тот-же &lt;a href=&#34;https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/04/03/airwolf-u/&#34;&gt;Airwolf&lt;/a&gt;. В общем играть я начал в грустном настроении.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На деле всё оказалось не так страшно. Да, уровни до жути однообразные, от летящего снаряда увернуться практически нереально, но разработчики нащупали ту грань где кончается фан и начинается задротство и в результате играть совсем не сложно. На карте разместили достаточно количество пунктов где можно отремонтироваться и пополнить боезапас. Противники стреляют в сторону игрока не то чтобы редко, но и не часто.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, как игра на вечер, пройти пару уровней и положить на полку — сойдёт.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Battle of Olympus, The (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/06/battle-of-olympus-the-u/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2010 04:32:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/06/battle-of-olympus-the-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Tosc0LAeR18&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/imagineer-co-ltd&#34;&gt;Imagineer&lt;/a&gt; в J, E; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/brderbund-software-inc&#34;&gt;Broderbund&lt;/a&gt; в U&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/infinity-co-ltd&#34;&gt;Infinity&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1988 в J, 1989 в U, 1991 в E&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action, adventure&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вообще я хотел пойти поспать и потом писать отзыв, но потом подумал, что лучше на свежую голову, пока ещё не улеглись эмоции. Я НАКОНЕЦ ТО ПРОШЁЛ ЭТО, АААААААААААА. Это самая длинная и сложная игра из тех что я проходил на NES. AD&amp;amp;D, Adventures of Lolo и т.п. курят в сторонке. Battle of Olympus переплюнул их всех вместе взятых.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ух, с чего бы начать. Ну, начну с длинноты. На скриншотах мы сможете найти карту мира на которой нанесены несколько городов. Это не просто города, а это и местность, которая к ним прилегает, подземелья и замки. Причём, просто так перейти из города в город не получится. Надо соблюдать строгую последовательность переходов, попутно сражаясь с разными монстрами. Вдобавок ко всему недостаточно посетить локацию один раз. В некоторые придётся наведываться несколько раз. Это NES, здесь нет сохранений. Иногда, игроку сообщают коды, которые можно ввести и продолжить игру с определённого места, но таких локаций ОЧЕНЬ мало.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Здесь мы плавно переходим к сложности. Вообще, с монстрами драться не очень сложно. Но здесь надо принять во внимание длину игры. На таких отрезках любая ошибка может закончиться (и заканчивается) фатально. Локации, зачастую, просто огромные. Куда идти непонятно совсем. Если бестолково тыкаться туда-сюда, то шансов продвинуться нет. Некоторые сделаны в виде этаких лабиринтов, что ещё больше усложняет ситуацию. Не забывайте, что монстры постоянно респаунятся…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во время прохождения у меня несколько раз возникала мысль сделать издевательский видео-обзор. Уж больно безумно выглядели гражданские, которые, внезапно, оказывались внутри какой-нибудь пещеры, до которой игроку приходится пробиваться полчаса. Или беспорядочно бегающие по экрану боссы. В общем “интересные” дизайнерские решения имеют место.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В конечном итоге игра оставила какие-то смешанные ощущения. С одной стороны совершенно задротская сложность прохождения, особенно, ближе к концу. но, что большая редкость, мне ни разу не захотелось дропнуть. В общем рекомендовать я её не могу, но… попробуйте?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Перед финальными титрами очень здорово сделали восход солнца.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Battle City (J)</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/28/battle-city-j/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2009 18:48:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/28/battle-city-j/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/DfixqYPonHw&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/bandai-namco-amusement-inc&#34;&gt;Namco&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/bandai-namco-amusement-inc&#34;&gt;Namco&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1985&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Namco веников не вяжет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сегодня к нам в гости пожаловал знаменитейший экшн от одной из моих любимых gamedev фирм. Что-то расписывать, думаю, смысла нет. В Battle City играли практически все, а те кто не играл — хотя бы видел или слышал. Даже наши девушки в институте играют в Battle City.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Namco удалось отсечь всё лишнее и создать настоящий хит, который безо всякого пиара уже не один десяток лет находит путь к сердцам игроков. Многие пытались повторить успех игры, но ни у кого не получалось, потому что все пытаются добавить в неё что-то ещё. 3D графику, несколько видов оружия и ещё чёрти что. Но Battle City совершенен. Здесь нельзя ничего ни добавить, ни убавить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Играть одному интересно, но по настоящему игра себя раскрывает только в кооперативе. При игре с кем-то в команде адреналин начинает впрыскиваться в кровь начиная с первого уровня.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вам нужны мои рекомендации чтобы поиграть в Battle City?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Скриншоты всех уровней прилагаются.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batsu &amp; Terii (J)</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/27/batsu-terii-j/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2009 13:14:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/27/batsu-terii-j/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/1eb42TbEFiE&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Bats_&amp;amp;_Terry&#34;&gt;Use&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Bats_&amp;amp;_Terry&#34;&gt;Use&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1987&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На gamefaqs этой игре присвоен жанр action, хотя мне кажется, что это скорее платформер. Ну да ладно. Gamefaqs вообще не хотел искать по строке “Batsu &amp;amp; Terii”, но настойчивое гугление подсказало что игра может называться Bats &amp;amp; Terry и сделана по мотивам &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Bats_&amp;amp;_Terry&#34;&gt;какой-то манги&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вообще я хотел дропнуть после первого мира. Дело в том, что авторы проявили хитрость и каждый новый мир является фактически копией предыдущего, но с некоторыми видоизменёнными элементами, поэтому создаётся впечатление, что игра зациклена до бесконечности. Это несколько раздражает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Управлять здесь надо двумя парнями. Один может бить дубиной, отбивая вражеские снаряды, другой может стрелять, причём пули рикошетят от стен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вообще, игра хоть и бестолковая, но могла бы быть хорошей, если бы не уровни близнецы которые просто надоедает проходить.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batman – Return of the Joker (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/22/batman-return-of-the-joker-u/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2009 10:28:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/22/batman-return-of-the-joker-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/p1Ivxnpbd5Y&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/sun-corporation-of-america&#34;&gt;Sun Corporation of America&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/sun-corporation&#34;&gt;Sun Electronics Corp.&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1991 в U, J, 1992 в E&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следующая игра в линейке Batman от тех же парней из SunSoft. На этот раз жанр игры другой. Теперь это не платформер, а экшн. Соответственно, играется совсем по другому. Если в предыдущей части основным нашим препятствием было окружение, а враги только мешали перепрыгнуть с платформы на платформу, то теперь задач связанных с передвижением по пересечённой местности практически нет. Основное игровое время мы движемся по ровной поверхности и уничтожаем врагов. Несколько типов оружия прилагаются.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё, разработчики добавили в игру простенький горизонтальный скролл-шутер, который, однако, вносит изюминку в игровой процесс. Также авторы проявили фантазию при создании боссов. Не все из них те-же противники в которых надо долго стрелять. Особенно, отмечу побег от танка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Графика у игры очень хорошая. Пожалуй, одна из лучших на консоли. Отлично подобраны цвета, ничего не дёргается и не рябит. Управление — нормальное. Для платформера оно было бы несколько раздражающим, но здесь достаточно того, что кнопка выстрела работает как надо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подводя итог хочу сказать, что эту игру пропускать не стоит.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bio Senshi Dan – Increaser Tono Tatakai (J) [T&#43;Eng_Abstract_Crouton]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/18/bio-senshi-dan-increaser-tono-tatakai-j-teng_abstract_crouton/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2009 19:09:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/18/bio-senshi-dan-increaser-tono-tatakai-j-teng_abstract_crouton/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/VSGnn_w69H0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/jaleco-ltd&#34;&gt;Jaleco Entertainment&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/jaleco-ltd&#34;&gt;Jaleco Entertainment&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1987&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Привет. Сам не знаю как, но я выкроил немного времени, чтобы пройти новую игру. На этот раз это action от Jaleco, который обладает практически всеми болячками средненьких NES игр. В США игра должна была издаваться под названием Bashi Bazook: Morphoid Masher, но релиз был отменён.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barbie (E)</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/23/barbie-e/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2009 00:09:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/23/barbie-e/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/AJ8PfrWNymI&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/hi-tech-expressions-inc&#34;&gt;Hi-Tech Expressions, Inc.&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/imagineering-inc&#34;&gt;Imagineering Inc.&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1991&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сделайте меня развидеть это.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Надеюсь что кошмары разработчиков этого, выглядят также как и то, что они сотворили. Они сделали монстра. Хорошо, что после 1995 года они больше не сделали ни одной игры. Я спокоен за индустрию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наверное, рабочий день у сотрудников Imagineering начинался с распития спиртных напитков и раскуривания всего что можно поджечь. Как иначе можно придумать то безумие, которое творится на экране — непонятно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Перед тем как смотреть скриншоты — подумайте! Я вас предупреждал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати, кто-то сделал хак этой игры, в котором совершил, в общем-то ожидаемое действие.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nesgames.asfdfdfd.com/screenshots/2009-11-23-barbie-e/NUDEBARBIE/NUDEBRABIE.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Он оголил Барби&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balloon Fight (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/12/balloon-fight-u/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2009 10:03:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/12/balloon-fight-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/mtrW_WcO0_8&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/nintendo-co-ltd&#34;&gt;Nintendo&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/nintendo-co-ltd&#34;&gt;Nintendo&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1985&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этой игрушке нам предстоит управлять человеком, который летает на воздушных шарах и лопать воздушные шары противников, касаясь их. Противники также могут полопать наши воздушные шары, которых у нас две штуки. На уровне расположены различные платформы, какие-то крутящиеся штуки, облака, стреляющиеся молниями, и вода. Если подлететь к ней слишком близко, то выпрыгивает рыба и съедает. После нескольких обычных уровней появляется бонусный, где надо собрать как можно больше шаров.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Есть ещё один хардкорный режим в котором игра изображает из себя горизонтальный скролл-шутер. В этом режиме мы летим вперёд, собираем шары и пытаемся избегать электрических сгустков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Насколько я понял конца у игры нет, уровни повторяются, второй режим тоже бесконечен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поиграть в Balloon Fight я советую, но, лучше не одному, а с ещё одним человеком. В режиме двух игроков можно убивать не только врагов, но и друг друга. Хорошее получается соревнование.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ballblazer (J)</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/11/ballblazer-j/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2009 11:15:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/11/ballblazer-j/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Wyv6miGxW0k&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/pony-canyon-inc&#34;&gt;Pony Canyon&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/lucasfilm-games&#34;&gt;Lucasfilm Games&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1988&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Похоже на то, что этот тот самый &lt;del&gt;Ballblas&lt;/del&gt; Ballblazer в который играл Тим Шафер. Не хочу сказать что игра меня разочаровала, но я ожидал большего. Впрочем, она найдёт своего любителя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правила очень простые. У нас есть некое игровое поля вокруг которого перемещаются ворота. На игровом поле есть мяч, который нужно в эти ворота затолкать и противник, который этому мешает. Выглядит то это всё хорошо на бумаге, а вот реализация так себе. Дело в том, что даже когда вы играете с компьютером, то экран всё равно делится на две части, учитывая не очень хорошее качество картинки, это очень неудобно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Против компьютера играть не очень то и весело, лучше найти себе напарника и играть друг против друга. Как я уже сказал, что игра найдёт своего любителя — попробуйте, может быть, вам понравится. По крайней мере, мне кажется, эта игра одна из тех в которые стоит играть на шумных дружеских встречах.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ball Story – Jong Yuk Chuen Suet Fa Jong II (Ch) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/06/ball-story-jong-yuk-chuen-suet-fa-jong-ii-ch/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2009 01:41:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/06/ball-story-jong-yuk-chuen-suet-fa-jong-ii-ch/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/0v3PksB6pfs&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; Sun Team&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1993&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На удивление хорошо сделанная игра от китайцев. Представляет из себя смесь арканоида и бильярда, в которой надо шариком разбивать разбросанные по игровому полю штуки, для того, чтобы найти выход.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проходить её не хочу.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back to the Future II &amp; III (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/10/back-to-the-future-ii-iii-u/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2009 16:46:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/10/back-to-the-future-ii-iii-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/wOiHjUfH2ZI&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; [Beam Software][1]&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; [LJN Ltd.][2]&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1990&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очередной бестолковый платформер из линейки Back to the Future. Мало того, что он уныл, однообразен, заставляет игрока бегать туда-сюда по одному уровню и имеет кривое управление (это в 90-ом то году!), так он ещё ужасно длинный.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дропнул. Не играйте.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back to the Future (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/05/back-to-the-future-u/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2009 19:51:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/05/back-to-the-future-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/wOiHjUfH2ZI&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Krome_Studios_Melbourne&#34;&gt;Beam Software&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/LJN&#34;&gt;LJN Ltd.&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1989&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;A game that shouldn&amp;rsquo;t have been made.&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;https://gamefaqs.gamespot.com/nes/587101-back-to-the-future/reviews/132596&#34;&gt;ramsiverse&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Средние оценки 3.9/10 от авторов рецензий и 3.1/10 от пользователей, на GameFAQs, достаточно точно характеризуют эту игру.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Практически всё время мы будем играть в плохонькое подобие вертикального скролл-шутера с небольшой системой апгрейдов. Сначала идём пешком, потом подбираем доску и, наконец, получаем возможность чем-то стрелять.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изредка игровой процесс разбавляется мини-играми, которые, хорошо разбавляют унылый игровой процесс. Если бы их было побольше, то, возможно, игра была бы не такой скучной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из мини-игр больше всего понравилась та, в которой надо гитарой ловить нотки. Почти Guitar Hero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nesgames.asfdfdfd.com/screenshots/2009-10-05-back-to-the-future-u/BacktotheFutureU_044.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Играть советую только большим фанатам фильма.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baby Boomer (Color Dreams) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/02/baby-boomer-color-dreams/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 20:15:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/02/baby-boomer-color-dreams/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/3EzavQ0slBw&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Wisdom_Tree&#34;&gt;Color Dreams&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1989&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иногда встречаются такие игры, на которые нельзя смотреть кроме как o_O. Baby Boomer как раз принадлежит к их категории. Замечательная игровая идея, но безумный сеттинг и низкокачественная реализация. Программа, кстати, не лицензирована.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Смысл игры прост. Младенец, которого потеряла нерадивая мамаша, ползёт вперёд. Мы должны в этом ему помогать: уничтожать врагов, препятствия и т.п. Это можно делать как с геймпада, так и световым пистолетом, причём одновременно обоими.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Понятно, что кроме как на эмуляторе пройти игру при помощи светового пистолета нереально. Мало того, что это ещё надо попасть, так даже на эмуляторе, в котором световой пистолет заменяет мышка, при точном попадании по врагу он не всегда умирает. Геймпадом играть гораздо сподручней. К управлению претензий больше нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но сеттинг… Бедный малыш, ползёт по каким-то подземельям, кладбищам, его атакуют скелеты, кошки жуки и ещё чёрт знает кто. В конце концов он находит мамашу, плюхается в коляску и после короткого диалога понимает, что мамаша не его! Просто фильм ужасов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем и целом, если ваша сердце не дрогнет при виде несчастного ребёнка, то играйте. Я думаю, что хорошо будет поиграть в кооперативе.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Attack of the Killer Tomatoes (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/09/13/attack-of-the-killer-tomatoes-u/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2009 01:50:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/09/13/attack-of-the-killer-tomatoes-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/aKBRZKlsqBY&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Imagineering_(company)&#34;&gt;Imagineering Inc&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; THQ&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1991&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Атака Помидоров Убийц – игра по треш-комедии 1978 года выпуска. Сам фильм я не смотрел, но судя по отзывам в интернете, а также по тому, что этот фильм был признан худшей комедией в истории (правда, кем признан, я так и не нашёл) – программа представляет из себя тот редкий случай, когда игра не является вторичной по отношению к своему родителю, а даже превосходит его. Впрочем, я не буду исключать, что тонкие ценители треша, как жанра, здесь меня будут ругать. Однако, игра получилась, безо всякого сарказма, отличной.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arkista’s Ring (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/06/26/arkistas-ring-u/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2009 17:40:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/06/26/arkistas-ring-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/TC-gurG8dvA&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; American Sammy&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; American Sammy&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1989&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action, adventure&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приключения эльфийки Christine, котоаря ищет “The Elven ring of Arkista”, похищенное злым парнем Shogun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исключая последние хардкорные уровни (правда, если игрок не профукал раньше предметы парализующие противника, с ними и эти уровни лёгкие) игра проходится легко, без раздражающего повторения одного этапа сотни раз. Первые уровни можно вообще назвать казуальными.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В принципе, больше про неё писать нечего. Эльфийка бегает, пуляется, собирает предметы и апгрейды. Вот и всё. Рекомендую фанатам Diablo и прочим любителям поработать спинным мозгом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arkanoid 2 (J) [hFFE]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/06/25/arkanoid-2-j-hffe/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2009 22:18:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/06/25/arkanoid-2-j-hffe/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/KKvCpbvpRzs&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Taito_Corporation&#34;&gt;Taito&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Romstar&#34;&gt;Romstar&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1988&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Продолжение сюжетной линии (наличие сюжета в арканоиде нанесло непоправимый удар моей психике), так вот, повторю, продолжение сюжетной линии первого арканоида (даже в начале есть кусочек сюжета). Злодей по имени DOH воскрес и полон решимости причинять добро. Нам нужно проникнуть в космический корабль противника и уничтожить всё что уничтожается.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По сравнению с первым арканоидом изменения видны на глаз. Самое первое, что ощутит игрок, так это скакнувшую сложность. Я, используя сохранения, растерял все жизни на 10 уровне (очень расстроился и решил дальше не проходить. странно, что во второй части нельзя использовать специальный девайс, как и в первой, по крайней мере у меня не получилось, а без него играть практически невозможно). В спешке елозя туда-сюда платформой, следующее, что заметит игрок – расширенный арсенал таблеток, модифицирующих свойства платформы и шарика и на некоторых уровнях динамически изменяющееся, в зависимости от действий игрока или просто по некоему алгоритму, окружение уровня. Например, двигающиеся из стороны в сторону блоки или появляющиеся из пустоты и т.п.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В остальном — обычный арканоид (неужели, кто-то ждал что-то другое?). Во всяких подробностях можете посмотреть на &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Arkanoid_-_Revenge_of_Doh&#34;&gt;википедии&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У игры неплохой multiplayer, как кооперативный, по очереди, так и друг против друга.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arkanoid (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/06/20/arkanoid-u/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2009 20:25:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/06/20/arkanoid-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/CS5y9CEUl2g&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; Taito&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; Taito&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1987&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; action&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Самый что ни на есть арканоид.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Играть можно как геймпадом, так и специальным устройством на эмуляторе которое заменяет мышка. Игра постоянно подкидывает моменты в которых без этого самого устройства вероятность пройти уровень стремится к нулю потому, что управление им более резкое, т.е. на геймпаде надо кнопку зажать и платформа пиликает несколько секунд от края к краю экрана, а мышкой позиционируется мгновенно в нужном месте, учитывая, что шарик постоянно ускоряется – это огромное преимущество.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Настоящим открытием для меня стало то, что у арканоида есть сюжет и босс в конце.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adventures in the Magic Kingdom (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/01/17/adventures-in-the-magic-kingdom-u/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2009 04:01:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/01/17/adventures-in-the-magic-kingdom-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/UZ3H_wcDQpY&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Capcom&#34;&gt;Capcom&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Capcom&#34;&gt;Capcom&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1990&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Action_game&#34;&gt;action&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После публикации предыдущего отзыва, пока кодировался кусок видео для PI решил чего-нибудь попроходить и внезапно прошёл. Adventures in the Magic Kingdom это даже игра не на один вечер. Это игра на час в прямом смысле этого слова.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В первую очередь игровой процесс затрудняет две вещи. Первая — слишком мало времени дают на прохождение этапа (мне кажется специально, иначе игра проходилась бы минут за 15) и вторая — на некоторых уровнях не очень хороший collision detection.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сама по себе игра довольно приятная. Чтобы открыть замок в парке развлечений (ударение можно ставить где угодно, потому что зам_о_к на з_а_мке) нам необходимо собрать 6 ключей. Пять из них мы получим по мере прохождения пяти аттракционов, шестой после победы в мини викторине в процессе которой надо ходить по парку и отвечать на разные каверзные вопросы относительно творчества компании Disney.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если заинтересовались то что требуется делать на конкретном этапе можете посмотреть на &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/Adventures_in_the_Magic_Kingdom&#34;&gt;википедии&lt;/a&gt;. Мне особенно понравился &amp;ldquo;Space Mountain&amp;rdquo;. В него хорошо играть в fullscreen режиме.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати, Микки Маус так и просится на мотиватор в качестве К.О.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё обратите внимание на разработчика. Эти парни из игры созданной в общем-то для рекламы диснея (а по произведением диснея вообще не очень много хороших игр) смогли сделать вполне играбельный, хотя и очень короткий, продукт. Теперь сравните с предыдущими трешмастерами.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
