<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>snk on asfdfdfd nesgames</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/snk/</link><description>Recent content in snk on asfdfdfd nesgames</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor><webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 02 Sep 2011 20:26:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/snk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crystalis (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/03/crystalis-u/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2011 20:26:49 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/03/crystalis-u/</guid><description>Оценка: 9/10
Перед тем как писать текст я немного задумался над тем какую оценку поставить. Всё таки с высоты прошедших лет иногда трудно поставить адекватную оценку. Но я попытался представить как бы сам отреагировал на игру, попадись она мне в детстве и мне кажется я бы залип в ней надолго.
Crystalis это классическая action rpg. С инвентарём, битвами в реальном времени, квестами и простеньким, но не тупым, сюжетом.
В твиттере я писал что игра длинная, но чистое игровое время получилось — 4 часа.</description></item><item><title>Baseball Stars (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/05/baseball-stars-u/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2009 02:05:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/05/baseball-stars-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/Ld0b3pBHpZg" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/snk-of-america">SNK Corporation of America&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/snk-corporation">SNK Corporation&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1989&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> baseball&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p></description></item><item><title>Athena (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/09/03/athena-u/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2009 18:51:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/09/03/athena-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/yD9rNhafCFA" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> SNK&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> SNK&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1987&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> platformer&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Yay! Hope you liked this game (a lot of people don&amp;rsquo;t. You should see some of the Anti-Athena websites, they&amp;rsquo;re funny).&lt;/em>&lt;br>
The Lost Gamer&lt;/p>
&lt;p>Игра начиналась как обычный платформер. Сразу же открылись проблемы с проверкой столкновений, когда непонятно попал по противнику или нет, неудобное управление. В общем полный набор.&lt;/p>
&lt;p>Я всё же надеялся, что по крайней мере не станут завышать сложность, но, нет.&lt;/p>
&lt;p>Почти все уровни разделены на два этажа. На нижний можно попасть провалившись в яму. Так вот, если вовремя в яму не провалиться, то как только вы дойдёте до определённого места вас перебросит на начало уровня.&lt;/p>
&lt;p>Босса в виде паука фактически можно убить только луком, но об этом никто не сказал. Как узнать? Пятым чувством?&lt;/p>
&lt;p>Последний уровень это просто образец того как уровни в играх делать не надо. На нём требуется найти арфу и лампу, причём, помимо настоящих, есть и поддельные (разумеется ни о чём из этого никто даже и не думает рассказывать), потом, внезапно, игра начинается с первого уровня, но это оказывается небольшой recap всех предыдущих уровней с боссами в конце.&lt;/p>
&lt;p>Пишут, что версия на игровых автоматах лучше. Не знаю, но здесь просто какой-то кошмар. Ладно бы была высокая сложность, но всё в порядке с управлением и collision detection. Иногда как бывает. Противники прут, пытаешься их бить, оружие проходит сквозь них, но урона не наносит.&lt;/p>
&lt;p>Потратил на прохождение где-то три недели. В общем не хочу даже больше про неё писать. Играть не рекомендую никому.&lt;/p></description></item><item><title>Alpha Mission (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/04/27/alpha-mission-u/</link><pubDate>Mon, 27 Apr 2009 18:19:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/04/27/alpha-mission-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/pEDFMMEZw5Q" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/SNK_Playmore">SNK Electronics Corp.&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/SNK_Playmore">SNK Electronics Corp.&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1987&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Shoot_%27em_up#Scrolling_shooters">vertical scroll-shooter&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Сначала я хотел написать что так и так – игра старая, поэтому претензий сильных предъявлять не стоит, но вспомнил, что есть &lt;a href="https://nesgames.asfdfdfd.com/2008/12/06/1942-u/">1942&lt;/a> 1985 года выпуска, есть не очень красивый и интересный, но обладающий всякими интересными геймплейными штуками &lt;a href="https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/03/28/air-fortress-u/">Air Fortress&lt;/a> 1987 года и решил что буду ругать.&lt;/p>
&lt;p>А ругать есть за что, вернее, нет ничего за что можно было бы &lt;em>не&lt;/em> поругать. Музыка – надоедливая, графика – ужасная, геймплей самый что ни на есть стандартный (ну за геймплей я особо и не ругаю, собственно, скролл-шутер обычный).&lt;/p>
&lt;p>Авторы хотели сделать систему апгрейдов самолёта, когда подбираешь всяких штучек и на них можно временно сделать себе апгрейд самолёта до разных типов. Чтобы там огнём стрелял, ядерными боеголовками и т.п. Даже эту идею умудрились испортить. Power up самолёта длится крайне мало времени, фактически, единственное на что его хватает так это на убийство одного босса из первых двух уровней и нанесение урона боссам на других. После того, как апгрейд истратился на босса – летим по уровню собираем энергию, потом опять тратим на другого босса.&lt;/p>
&lt;p>Уровни сложные. Прохождение усугубляется тем что цели делятся на воздушные и наземные и, соответственно, чтобы их убить надо применять разные типы оружия (две кнопки геймпада – два типа оружия), а также задротскими боссами начиная уровня с третьего. Попробуйте, завалите этого босса с первого раза!&lt;/p>
&lt;p>После уничтожения какойто мега-пирамиды все боссы начинают появляться по новой. Испытывать терпение на предмет того сколько раз я так выдержу не стал.&lt;/p></description></item></channel></rss>