<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>1996 on asfdfdfd nesgames</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/1996/</link><description>Recent content in 1996 on asfdfdfd nesgames</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor><webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2011 20:46:29 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/1996/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Contra Spirits (1996) (Unl) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/06/contra-spirits-1996-unl/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2011 20:46:29 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/06/contra-spirits-1996-unl/</guid><description>Оценка: 6/10
Китайский порт Contra: Hard Corps с Sega Genesis на NES. Хотя, больше похоже на фанатский римейк, потому что вырезали практически всё. Осталось пара уровней и столько же боссов. Всё это повторяют два раза.
Оценки как полноценной игры Spirits, разумеется, не выдерживает, но среди остального китайского треша выглядит очень неплохо. По крайней мере у меня не возникало желания отгрызть себе руки, чтобы только не играть.
Ещё один приятный момент — сложность не вызывает фрустрацию, что редкость не только для китайских портов, но и вообще многих игр на NES.</description></item><item><title>Bao Qing Tian (Ch)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/18/bao-qing-tian-ch/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2009 18:43:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/18/bao-qing-tian-ch/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/EdVLyPuB4uQ" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1996&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> platformer&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Жуткий китайский платформер. Обратите внимание на год издания!&lt;/p>
&lt;p>Суровая игра, где сразу, на входе, нас приветствует китайский мужик, по лицу которого понятно, что ничего хорошего ждать нам здесь не стоит. Потом, он начинает говорить!&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://nesgames.asfdfdfd.com/screenshots/2009-11-18-bao-qing-tian-ch/BaoQingTianCh_011.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Если вы после этого не описаетесь от страха, то начинается, собственно игра.&lt;/p>
&lt;p>У задников хорошо подобраны краски, а вот детализация у них, как и у персонажей, ужасна. Анимация отвратительная. Промежуточных кадров, кажется, нет совсем. Только начало и конец действия (1996 год!). Враги, хоть и нарисованы по разному, в массе своей просто чем нибудь кидают в игрока. Боссы от уровня к уровню становятся всё легче (наверное, тоже боятся говорящего деда).&lt;/p>
&lt;p>Последнего босса я убил вообще не сходя с места, только изредка подпрыгивая.&lt;/p>
&lt;p>Желать играть в это можно только находясь в состоянии изменённого сознания. Сама игра очень короткая и лёгкая. Психику травмировать не успеет.&lt;/p></description></item></channel></rss>