<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>cooperative on asfdfdfd nesgames</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/cooperative/</link><description>Recent content in cooperative on asfdfdfd nesgames</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor><webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 09 Jul 2011 08:00:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/cooperative/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crash ‘n the Boys – Street Challenge (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/07/09/crash-n-the-boys-street-challenge-u/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2011 08:00:56 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/07/09/crash-n-the-boys-street-challenge-u/</guid><description>Оценка: 8/10
Technos делала клёвые игрушки, жалко только они в 2009 году перестали существовать. Вот здесь можно почитать интересную историю этой компании. После распада один из основателей ушёл в Million, последняя игра от которой была в 2010 году.
Street Challenge является одним из множества типа-спортивных-симуляторов от Technos, которые на самом деле и не симуляторы вовсе, а скорее аркады, которые визуально выглядят как спортсимы.
Нашей команде спортсменов надо победить по очкам другие команды в различных спортивных состязаниях, причём во время некоторых, помимо всего прочего, по ходу дела надо лупить соперника.</description></item><item><title>Cowboy Kid (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/05/22/cowboy-kid-u/</link><pubDate>Sun, 22 May 2011 10:53:56 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/05/22/cowboy-kid-u/</guid><description>Оценка: 8/10
Иногда, когда попадается хорошая или очень плохая игра (чаще плохая, конечно), я смотрю существуют ли до сих пор разработчик и издатель и какие игры были ими выпущены. Romstar и Visco (издатели) подержались чуть подольше, а у Pixel на удивление короткая жизнь которая никак не соотносится с качеством игры.
Конечно, это не шедевр, иначе бы он был у всех на устах как Super Mario Bros. или Battle City, но игра получилась очень хорошего качества.</description></item><item><title>Contra Spirits (1996) (Unl) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/06/contra-spirits-1996-unl/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2011 20:46:29 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/06/contra-spirits-1996-unl/</guid><description>Оценка: 6/10
Китайский порт Contra: Hard Corps с Sega Genesis на NES. Хотя, больше похоже на фанатский римейк, потому что вырезали практически всё. Осталось пара уровней и столько же боссов. Всё это повторяют два раза.
Оценки как полноценной игры Spirits, разумеется, не выдерживает, но среди остального китайского треша выглядит очень неплохо. По крайней мере у меня не возникало желания отгрызть себе руки, чтобы только не играть.
Ещё один приятный момент — сложность не вызывает фрустрацию, что редкость не только для китайских портов, но и вообще многих игр на NES.</description></item><item><title>Contra Force (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/03/contra-force-u/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2011 15:37:08 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/03/contra-force-u/</guid><description>Оценка: 8/10
А вот и продолжение предыдущей игры. Первое, что сразу видно — она адски тормозит, причём даже тогда, когда противников на экране совсем мало. Забудьте про высокий темп игры и ощущение непрерывного бега. Здесь будут и места в которых надо постоять и подумать, и прыжки по платформам и всё такое. Хорошо это или плохо я даже не знаю, но в результате получилась игра, в которой от предыдущей части осталось только название.</description></item><item><title>Contra (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/03/31/contra-u/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2011 09:09:05 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/03/31/contra-u/</guid><description>Оценка: 9/10
О чём тут писать? Контру знают все. Перед тем как начать набирать текст я задумался — а что же можно добавить в игру или убрать из неё чтобы она стала лучше?
Ничего. Она идеальна.</description></item><item><title>Clu Clu Land (W) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/19/clu-clu-land-w/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2010 05:02:04 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/19/clu-clu-land-w/</guid><description>Оценка: 6/10
Puzzle.
На игровом поле скрыта некая картинка. Мы должны ползать по нему и её вскрывать. В этом нам мешают враги и время. До определённого момента было очень сложно, но потом я нашёл что, оказывается, здесь можно стрелять! После этого стало совсем легко. Вдобавок ко всему прочему в игре немного уровней, что удивительно, потому что концепция очень способствует созданию 999 уровней. Здесь же картинки после определённого момента начинают повторяться, но с не большим усложнением.</description></item><item><title>City Adventure Touch – Mystery of Triangle (J) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/05/city-adventure-touch-mystery-of-triangle-j/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2010 20:41:49 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/05/city-adventure-touch-mystery-of-triangle-j/</guid><description>Вообще говоря — эта игра не должна была быть пройдена, потому что здесь много японского текста и он, кажется, необходим для осознанного прохождения, но нашёлся солюшн, который пошагово расписывал куда идти, что делать и какой предмет с какой стороны покупать. Прохождение, правда, не без огрехов, один раз пришлось даже начать с начала, но в общем и целом неплохое.
На gamefaqs жанр action, но я бы скорее сказал что это exploration. Мы управляем двумя молодыми оболтусами, которые помогают девушке (и как увидите в конце, не за просто так) найти всех её котэ, которые, по непонятной причине, разбросаны по городу, а некоторых, вдобавок охраняют боссы.</description></item><item><title>Chip ‘n Dale Rescue Rangers 2 (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/19/chip-n-dale-rescue-rangers-2-u/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2010 21:48:03 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/19/chip-n-dale-rescue-rangers-2-u/</guid><description>Оценка: 9/10
Очень редко так бывает, чтобы вторая часть была хотя бы на том же уровне что и первая, но это как раз тот случай. Всё что сказано в предыдущем обзоре, вполне применимо и к этой игре.
Правда, в детстве, почему то, я любил во вторую часть играть больше. В первой даже и пары уровней не проходил.
Игра вышла уже под закат NES, поэтому картинка здесь одна из лучших на консоли, но частенько подтормаживает.</description></item><item><title>Chip ‘n Dale Rescue Rangers (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/18/chip-n-dale-rescue-rangers-u/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2010 21:08:35 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/18/chip-n-dale-rescue-rangers-u/</guid><description>Оценка: 9/10
Я думаю сложно найти на постсоветском пространстве человека, который играл в денди и не играл в Chip ‘n Dale. Эту игру вполне можно назвать классикой.
Даже на сегодняшний день она вполне может дать фору многим играм. По прошествии такого количества времени графика совершенно не выглядит архаичной. Думаю, если не говорить год выпуска, то игра вполне может сойти за какую нибудь ретро инди аркаду.
Ещё здесь идеально отточен баланс, что я очень люблю.</description></item><item><title>Chiller (HES) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/07/chiller-hes/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2010 18:30:57 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/07/chiller-hes/</guid><description>Оценка: 3/10
Пожалуй, одна из самых, если не самая, WTF игра за всё время.
Сначала всё выглядит тихо-мирно, стреляем по каким-то там черепам, скелетам и всё в таком духе, а потом появляются всякие прикованные заключённые и люди зажатые в пыточные устройства.
Хорошо хоть что всего 4 уровня. Посмотрите ролик, он короткий.
А ещё можно играть кооперативно.</description></item><item><title>Bubble Bobble Part 2 (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/07/bubble-bobble-part-2-u/</link><pubDate>Fri, 07 May 2010 20:32:10 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/07/bubble-bobble-part-2-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/taito-america-corporation">Taito Corporation&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/taito-corporation">Taito Corporation&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1993&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> platformer&lt;br>
&lt;strong>Оценка:&lt;/strong> 8/10&lt;/p>
&lt;p>Продолжение приключений демонов, который скрываются под личинами милых дракончиков.&lt;/p></description></item><item><title>Bubble Bobble (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/06/bubble-bobble-u/</link><pubDate>Thu, 06 May 2010 19:10:42 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/06/bubble-bobble-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/taito-america-corporation">Taito Corporation&lt;/a> в U, E; &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/mattel-inc">Mattel&lt;/a> в A&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/taito-corporation">Taito Corporation&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1988 в U; 1990 в E, A&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> platformer&lt;br>
&lt;strong>Оценка:&lt;/strong> 7/10&lt;/p>
&lt;p>Игра в которой под кавайной обёрткой скрывается монстр из Ада.&lt;/p></description></item><item><title>Blues Brothers, The (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/07/blues-brothers-the-u/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2010 19:40:09 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/07/blues-brothers-the-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/titus-software-corporation">Titus Software&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/titus-interactive-sa">Titus Interactive&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1992&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> platformer&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;br>
&lt;strong>Оценка:&lt;/strong> 3/10&lt;/p>
&lt;p>Когда я писал отзыв в первый раз, то мигнул свет и вся рецензия исчезла. Наверное, потому что я высказал предположение, что один из братьев является героем игры предыдущего обзора. Но я не сдамся и напишу это ещё раз.&lt;/p></description></item><item><title>Battle City (J)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/28/battle-city-j/</link><pubDate>Mon, 28 Dec 2009 18:48:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/28/battle-city-j/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/DfixqYPonHw" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/bandai-namco-amusement-inc">Namco&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/bandai-namco-amusement-inc">Namco&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1985&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> action&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Namco веников не вяжет.&lt;/p>
&lt;p>Сегодня к нам в гости пожаловал знаменитейший экшн от одной из моих любимых gamedev фирм. Что-то расписывать, думаю, смысла нет. В Battle City играли практически все, а те кто не играл — хотя бы видел или слышал. Даже наши девушки в институте играют в Battle City.&lt;/p>
&lt;p>Namco удалось отсечь всё лишнее и создать настоящий хит, который безо всякого пиара уже не один десяток лет находит путь к сердцам игроков. Многие пытались повторить успех игры, но ни у кого не получалось, потому что все пытаются добавить в неё что-то ещё. 3D графику, несколько видов оружия и ещё чёрти что. Но Battle City совершенен. Здесь нельзя ничего ни добавить, ни убавить.&lt;/p>
&lt;p>Играть одному интересно, но по настоящему игра себя раскрывает только в кооперативе. При игре с кем-то в команде адреналин начинает впрыскиваться в кровь начиная с первого уровня.&lt;/p>
&lt;p>Вам нужны мои рекомендации чтобы поиграть в Battle City?&lt;/p>
&lt;p>Скриншоты всех уровней прилагаются.&lt;/p></description></item><item><title>Balloon Fight (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/12/balloon-fight-u/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2009 10:03:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/12/balloon-fight-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/mtrW_WcO0_8" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/nintendo-co-ltd">Nintendo&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/nintendo-co-ltd">Nintendo&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1985&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> action&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>В этой игрушке нам предстоит управлять человеком, который летает на воздушных шарах и лопать воздушные шары противников, касаясь их. Противники также могут полопать наши воздушные шары, которых у нас две штуки. На уровне расположены различные платформы, какие-то крутящиеся штуки, облака, стреляющиеся молниями, и вода. Если подлететь к ней слишком близко, то выпрыгивает рыба и съедает. После нескольких обычных уровней появляется бонусный, где надо собрать как можно больше шаров.&lt;/p>
&lt;p>Есть ещё один хардкорный режим в котором игра изображает из себя горизонтальный скролл-шутер. В этом режиме мы летим вперёд, собираем шары и пытаемся избегать электрических сгустков.&lt;/p>
&lt;p>Насколько я понял конца у игры нет, уровни повторяются, второй режим тоже бесконечен.&lt;/p>
&lt;p>Поиграть в Balloon Fight я советую, но, лучше не одному, а с ещё одним человеком. В режиме двух игроков можно убивать не только врагов, но и друг друга. Хорошее получается соревнование.&lt;/p></description></item><item><title>Baby Boomer (Color Dreams) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/02/baby-boomer-color-dreams/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2009 20:15:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/02/baby-boomer-color-dreams/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/3EzavQ0slBw" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wisdom_Tree">Color Dreams&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1989&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> action&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Иногда встречаются такие игры, на которые нельзя смотреть кроме как o_O. Baby Boomer как раз принадлежит к их категории. Замечательная игровая идея, но безумный сеттинг и низкокачественная реализация. Программа, кстати, не лицензирована.&lt;/p>
&lt;p>Смысл игры прост. Младенец, которого потеряла нерадивая мамаша, ползёт вперёд. Мы должны в этом ему помогать: уничтожать врагов, препятствия и т.п. Это можно делать как с геймпада, так и световым пистолетом, причём одновременно обоими.&lt;/p>
&lt;p>Понятно, что кроме как на эмуляторе пройти игру при помощи светового пистолета нереально. Мало того, что это ещё надо попасть, так даже на эмуляторе, в котором световой пистолет заменяет мышка, при точном попадании по врагу он не всегда умирает. Геймпадом играть гораздо сподручней. К управлению претензий больше нет.&lt;/p>
&lt;p>Но сеттинг… Бедный малыш, ползёт по каким-то подземельям, кладбищам, его атакуют скелеты, кошки жуки и ещё чёрт знает кто. В конце концов он находит мамашу, плюхается в коляску и после короткого диалога понимает, что мамаша не его! Просто фильм ужасов.&lt;/p>
&lt;p>В общем и целом, если ваша сердце не дрогнет при виде несчастного ребёнка, то играйте. Я думаю, что хорошо будет поиграть в кооперативе.&lt;/p></description></item><item><title>Astro Robo Sasa (J)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/07/22/astro-robo-sasa-j/</link><pubDate>Wed, 22 Jul 2009 23:11:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/07/22/astro-robo-sasa-j/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/X0JEvuu-U2s" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> Workss&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> ASCII&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1985&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> arcade&lt;/p>
&lt;p>Одна из тех игр, которая получила статус failed в &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Retro_Game_Master">GameCenter CX&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Aa Yakyuu Jinsei Icchokusen (J)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2008/12/14/aa-yakyuu-jinsei-icchokusen-j/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2008 13:32:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2008/12/14/aa-yakyuu-jinsei-icchokusen-j/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/BioL9FTGBJ0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Sega_Sammy_Holdings">Sammy&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Sega_Sammy_Holdings">Sammy&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1992&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Life_simulation_game">life simulation&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Забавная игра, оригинальность которой видно даже через японский язык. Судя по &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Aa_Yakyuu_Jinsei_Icchokusen">википедии&lt;/a> игроку необходимо стать профессиональным бейсболистом.&lt;/p>
&lt;p>После выбора персонажа, создание которого похоже на &lt;a href="https://nesgames.asfdfdfd.com/2008/12/11/1999-hore-mitakotoka-seikimatsu-j/">1999 – Hore, Mitakotoka! Seikimatsu&lt;/a>, мы попадаем на некоторую лесенку, прыгая по которой вверх прокачиваем свои навыки и растём начиная дошкольного возраста то профессионального бейсболиста.&lt;/p>
&lt;p>Прокачка выполнена очень оригинально и зависит от того что случится с нами на определённой клетке. Показывают всякие смешные картинки и пишут, наверняка, не менее смешной японский текст. Собственно поэтому игру пока поставлю в статус &lt;a href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/delayed/">delayed&lt;/a> и пройду как только мои знания японского достигнут такого уровня чтобы играть хотябы со словарём.&lt;/p></description></item><item><title>1999 – Hore, Mitakotoka! Seikimatsu (J)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2008/12/11/1999-hore-mitakotoka-seikimatsu-j/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2008 13:13:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2008/12/11/1999-hore-mitakotoka-seikimatsu-j/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/Z8T45GZV9fw" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Coconuts_Japan">Coconuts Japan&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Coconuts_Japan">Coconuts Japan&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1992&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Turn-based_strategy">turn-based strategy&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Если верить &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/index.html?curid=11131147">википедии&lt;/a>, то вы должны защитить землю от вторжения инопланетян. Сама по себе игра забавная, но на японском, познания в котором у меня не настолько сильны чтобы получать удовольствие. Поэтому отложу игру до лучших времён.&lt;/p>
&lt;p>Вообще игра сделана довольно прикольно. Всякие забавные миниигры, симпатичная визуальная составляющая и т.п. Хочу отметить систему генерации лица. Вы ещё увидите её в других NES играх. Лицо разделено на две половинки, изображения в которых случайно меняются. Жмём на кнопку и мелькание останавливается. Из двух случайных половинок получается лицо.&lt;/p>
&lt;p>Играть можно вчетвером.&lt;/p></description></item><item><title>1991 Du Ma Racing (Ch)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2008/12/10/1991-du-ma-racing-ch/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2008 12:07:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2008/12/10/1991-du-ma-racing-ch/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/clKeixDLIsw" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> Idea-Tek, Inc.&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> Super Mega&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1991&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Computer_and_video_game_genres#Sports">sports&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Исходя из названия ROM&amp;rsquo;а — китайская игра. Симулятор тотализитора на скачках. Есть два режима.&lt;/p>
&lt;p>В первом между собой соревнуются два человека. Здесь стоит отметить прикольную реализацию управления лошадью. Внизу экрана бегает туда сюда кружочек. Необходимо нажимать на A в тот момент когда он находится над, ээээ, назовём его квадратиком. Тогда вашей лошади прибавляется сил и при нажатии на B она совершает рывок вперёд с силой прямо пропорциональной накопленным силам.&lt;/p>
&lt;p>Второй режим — собственно тотализатор. Делаем ставки, затем начинается гонка, где нам остаётся только наблюдать.&lt;/p></description></item><item><title>8 Eyes (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2008/11/30/8-eyes-u/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2008 19:36:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2008/11/30/8-eyes-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Thinking_Rabbit">Thinking rabbit&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/SETA_Corporation">SETA&lt;/a> в Японии, &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Taxan">Taxan&lt;/a> в Северной Америке&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1988 в Японии, 1990 в Северной Америке&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Platform_game">platformer&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Судя по тому, что написано про игру на &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/8_Eyes">википедии&lt;/a> действие происходит в будущем. Человечество поправляется после ядерной войны и тысяч лет хаоса. Главному герою необходимо собрать восемь кристаллов, обладающих некой силой, которые образовались в местах ядерных взрывов. Злые люди похитили кристаллы у короля, который добрый и хочет восстановить цивилизацию.&lt;/p></description></item></channel></rss>