<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>color dreams on asfdfdfd nesgames</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/color-dreams/</link><description>Recent content in color dreams on asfdfdfd nesgames</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor><webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2011 16:57:33 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/color-dreams/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crystal Mines (Color Dreams) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/01/crystal-mines-color-dreams/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2011 16:57:33 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/01/crystal-mines-color-dreams/</guid><description>Оценка: 3/10
Сильное влияние на оценку игры оказал её жанр. И вы, конечно же, правы. Это паззл. Причём, один из тех вариантов, который я люблю меньше всего — тот, где надо, помимо размышлений, активно жать на кнопки, стрелять по врагам, уворачиваться и всё в таком роде. Разработчики раз от раза делают такие ошибки и скрещивают два абсолютно несовместимых жанра: аркаду и паззл. Кажется, что создатели игры просто не знают для кого они её делают.</description></item><item><title>Challenge of the Dragon (Color Dreams) [!p]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/10/challenge-of-the-dragon-color-dreams-p/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2010 20:43:33 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/10/challenge-of-the-dragon-color-dreams-p/</guid><description>Оценка: 4/10
В архиве с предыдущей игрой оказался ещё один файл и несмотря на абсолютно одинаковые названия — это две разных игры.
Color Dreams это ещё один разработчик игр для NES у которого не было лицензии. О качестве игры можно составить мнение уже только по этому факту.
И мы окажемся правы, потому что как написано в комментарии к оценке 4 на gamefaqs “game is unremarkable and flawed“.
Как и в изрядной части плохих игр здесь отвратительный collision detection наряду с ужасной реакцией на действия игрока.</description></item><item><title>Bible Buffet (Wisdom Tree) (V6.0) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/23/bible-buffet-wisdom-tree-v6-0/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2010 17:00:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/23/bible-buffet-wisdom-tree-v6-0/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/color-dreams-inc">Wisdom Tree&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/color-dreams-inc">Color Dreams&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1993&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> board&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Может быть только у меня при взгляде на скриншот коробки от этой игры в голове возникают различные неприличные ассоциации, но внутри самой игры сеттинг не даёт усомниться ни на секунду в не совсем здоровой психике авторов. Всякие шагающие помидоры, куски пиццы, конфеты всё это вместе кружится в безумном вальсе.&lt;/p>
&lt;p>Если выпить сто грамм для храбрости, то перед нами появится игра в которую уже можно играть. Перед игроком нарисована дорога, поделённая на клеточки. Игрок кидает кубик (в данном случае вращает колесо), выпадает какое-то число и игрок продвигается по полю на некоторое количество шагов вперёд. Затем начинается аркадный уровень на котором надо дойти до выхода попутно сражаясь с противниками.&lt;/p>
&lt;p>Одному играть в это всё ужасно, просто кошмарно скучно. Так как уровни лёгкие, но их много всё это растягивается надолго и заставляет зевать. Я пока писал эти строки уже зевнул пару раз вспоминая прохождение. Но. Эта игрушка поддерживает multiplayer до четверых человек. Вот это здорово. С друзьями в Bible Buffet будет играть действительно интересно.&lt;/p>
&lt;p>Правда всех придётся напоить. чтобы не обращать внимания на творения художника в этой игре.&lt;/p></description></item><item><title>Baby Boomer (Color Dreams) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/02/baby-boomer-color-dreams/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2009 20:15:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/02/baby-boomer-color-dreams/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/3EzavQ0slBw" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wisdom_Tree">Color Dreams&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1989&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> action&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Иногда встречаются такие игры, на которые нельзя смотреть кроме как o_O. Baby Boomer как раз принадлежит к их категории. Замечательная игровая идея, но безумный сеттинг и низкокачественная реализация. Программа, кстати, не лицензирована.&lt;/p>
&lt;p>Смысл игры прост. Младенец, которого потеряла нерадивая мамаша, ползёт вперёд. Мы должны в этом ему помогать: уничтожать врагов, препятствия и т.п. Это можно делать как с геймпада, так и световым пистолетом, причём одновременно обоими.&lt;/p>
&lt;p>Понятно, что кроме как на эмуляторе пройти игру при помощи светового пистолета нереально. Мало того, что это ещё надо попасть, так даже на эмуляторе, в котором световой пистолет заменяет мышка, при точном попадании по врагу он не всегда умирает. Геймпадом играть гораздо сподручней. К управлению претензий больше нет.&lt;/p>
&lt;p>Но сеттинг… Бедный малыш, ползёт по каким-то подземельям, кладбищам, его атакуют скелеты, кошки жуки и ещё чёрт знает кто. В конце концов он находит мамашу, плюхается в коляску и после короткого диалога понимает, что мамаша не его! Просто фильм ужасов.&lt;/p>
&lt;p>В общем и целом, если ваша сердце не дрогнет при виде несчастного ребёнка, то играйте. Я думаю, что хорошо будет поиграть в кооперативе.&lt;/p></description></item><item><title>American Dream (J) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/05/17/american-dream-j/</link><pubDate>Sun, 17 May 2009 13:32:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/05/17/american-dream-j/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/1dwckmaN-Lg" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Color_Dreams">Color Dreams&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Coconuts_Japan">Coconuts Japan&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1989&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> adventure, jrpg, casino&lt;/p>
&lt;p>Чудная игра в которой внешне всё намекает на jrpg, но во время блужданий по карте вместо монстров на вас нападают игровые автоматы с которыми предстоит играть.&lt;/p>
&lt;p>На японском языке, но есть &lt;a href="http://www.romhacking.net/trans/1102">перевод&lt;/a>. Долго играть не стал по той причине что казино меня ну совсем не интересует. Желающие подробностей топайте на &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/American_Dream_(video_game)">википедию&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Adventures of Captain Comic, The (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/01/21/adventures-of-captain-comic-the-u/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2009 02:55:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/01/21/adventures-of-captain-comic-the-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/utj-2bnbv_s" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Denio">Michael Denio&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Color_Dreams">Color Dreams&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1988&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Side-scrolling_game">side-scrolling&lt;/a>, &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Platform_game">platformer&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Приключения капитана Комика вообще говоря довольно изестная игра. Я про неё много слышал, немного видел, играл в &lt;a href="https://www.old-games.ru/game/2028.html">хак&lt;/a> от украинских разработчиков на PC и вот представился случай ознакомиться. В общем если коротко – фигня.&lt;/p>
&lt;p>Сразу что замечаешь – враги генерируются без перерыва. Убиваешь одного и буквально через пару секунд его место занимает другой. Причём они движутся с разной скоростью, а некоторые пытаются неотступно следовать за героем.&lt;/p>
&lt;p>Главный герой не может приседать, поэтому тех врагов, что ползают ниже уровня полёта пули, подбить нелья до тех пор пока не будет найден апгрейд пушки, позволяющий ей стрелять зигзагообразными патронами.&lt;/p>
&lt;p>Музыка представляет собой римейки классических произведений. Все факторы вместе, включая внешний вид капитана и особенно врагов, создают атмосферу бреда и сюрреалистичности. Наверное, в эту игру стоит играть в большой компании и/или предварительно приняв веществ. Возможно, при таком раскладе, она доставит удовольствие. Название издателя какбэ намекает.&lt;/p></description></item></channel></rss>