<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ocean software on asfdfdfd nesgames</title>
    <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/ocean-software/</link>
    <description>Recent content in ocean software on asfdfdfd nesgames</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor>
    <webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2008 23:53:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/ocean-software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Addams Family, The – Pugsley’s Scavenger Hunt (U) [o1]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2008/12/19/addams-family-the-pugsleys-scavenger-hunt-u-o1/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2008 23:53:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2008/12/19/addams-family-the-pugsleys-scavenger-hunt-u-o1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Ocean_Software&#34;&gt;Ocean Software&lt;/a&gt;, Enigma Variations Ltd&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Ocean_Software&#34;&gt;Ocean Software&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1993&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Platform_game&#34;&gt;platformer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очень плохой платформер. Семейка адамсов деградировала от почти adventure до ужасно скучного и затянутого платформера. На &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Addams_Family_-_Pugsley%27s_Scavenger_Hunt&#34;&gt;википедии&lt;/a&gt; можно немного почитать про игру. На ютубе я нашёл хорошую рецензию на эту игру. В течение 11 минут автор через слово употреблял fuck, bullshit и тому подобное, что по моему мнению полностью соответствует реальности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Музыки в игре нет. Что побудило убрать её, тогда как в первой части она была, непонятно. Зато в титрах гордо значится должность &amp;ldquo;композитор&amp;rdquo;. Наверное он долго и упорно делал музыкальные эффекты-пукалки звучащие, например, во время прыжков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Графика существенно деградировала по сравнению с первой частью. Она просто убога и не выдерживает никакой критики.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Уровни искусственно затянуты за счёт дурацких лабиринтов и однообразных ловушек. Я просто не в состоянии был осилить такое издевательство за один присест.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Часть препятствий является прямыми копиями с Марио. Посмотрите по скриншотам и без труда их найдёте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помимо всего прочего нашёл два бага. Первый заключается в том, что на шипы, которые стоят не слишком плотно, при небольшой сноровке можно прыгнуть без потери сердечка. Второй ближе к концу при плавании под водой. Нужно упереться головой в стенку и зажать прыжок. Бедного Pugsley затолкает в стену и судорожно выплюнет уже сверху.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Addams Family, The (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2008/12/16/addams-family-the-u/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2008 17:25:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2008/12/16/addams-family-the-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Ocean_Software&#34;&gt;Ocean Software&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; —&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1991&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Platform_game&#34;&gt;platformer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очень интересный платформер. Играя за главу семьи необходимо найти всех остальных родственничков и собрать миллион баксов. Помимо беганий и убиваний монстров в нём присутствует достаточное количество различных головоломок. Они не очень сложные, но наврятли получится ихвсе разгадать с наскоку. Как по мне, так игру можно совершенно спокойно отнести к жанру adventure, но спорить с &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/The_Addams_Family_(video_game)&#34;&gt;википедией&lt;/a&gt; не буду. Это не потому что я считаю википедию верхом знаний, а просто вопрос не очень принципиальный, не буду повышать энтропию вселенной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вторым пунктом отмечу графику. Графика приятная и не мешает получать удовольствие от игры. Фоновая музыка однообразная и менее приятная, но не раздражает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Единственное за что хочу поругать и что попортило немало крови, так это collision detection (столкновения с монстрами и предметами). Он просто кошмарен. Предметы периодически не &amp;ldquo;берутся&amp;rdquo; даже в результате явного соприкосновения с ними. Монстры же наносят урон от малейшего чиха. Под конец игры это начинает раздражать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К прохождению рекомендую.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
