<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>tradewest on asfdfdfd nesgames</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/tradewest/</link><description>Recent content in tradewest on asfdfdfd nesgames</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor><webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 09 Jan 2010 15:18:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/tradewest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Battletoads &amp; Double Dragon – The Ultimate Team (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/09/battletoads-double-dragon-the-ultimate-team-u/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2010 15:18:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/09/battletoads-double-dragon-the-ultimate-team-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/tradewest-inc">Tradewest&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/rare-limited">Rare Ltd.&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1993&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> beat &amp;lsquo;em up&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Игра вышла практически под закат консоли и в отличие от поделок некоторых производителей выдаёт действительно качественную графику и звук используя NES на полную.&lt;/p>
&lt;p>Battletoads &amp;amp; Double Dragon мне нравится больше чем Battletoads потому что она развлекает, а не заставляет задрачивать уровни неделями. Про обратную связь я как-то уже писал, но, повторюсь, обратная связь здесь на самом высшем уровне. Игрок практически чувствует как его удар настигает цель или как он сам получает урон.&lt;/p>
&lt;p>Музыка от &lt;a href="https://www.mobygames.com/developer/sheet/view/developerId,165438/">David Wise&lt;/a> в очередной раз просто неимоверно крута. На NES саундтреки подобного качества можно пересчитать по пальцам.&lt;/p>
&lt;p>В общем что тут расписывать. Однозначно “Must play”.&lt;/p></description></item><item><title>Battletoads (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/08/battletoads-u/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2010 02:51:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/08/battletoads-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/tradewest-inc">Tradewest&lt;/a> в U, E; &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/ncs-corporation">NCS&lt;/a> в J&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/rare-limited">Rare Ltd.&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1991 в U, J; 1993 в E&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> beat &amp;lsquo;em up&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Сегодня я добрался до ещё одного безоговорочного NES хита обладающего фантастической сложностью. На протяжении 12 уровней (вернее, 10, первые два — лёгкие) игрока будут заставлять запоминать прохождение уровня, расположение на нём препятствий и врагов с миллисекундной точностью. Чтобы пройти игру на консоли, вероятно, потребуются месяцы упорного труда. Всё дело в том, что игру не получится пройти на рефлексах. Некоторые части уровней сделаны так, что вам придётся его просто заучить до такой степени, что вы сможете пройти его с закрытыми глазами на одной мышечной памяти. Когда мне было лет 12 и мы пробовали проходить Battletoads, то дальше змеиного логова пройти не получалось ни у кого. Тогда, среди нас ходила легенда о том, что даже сами разработчики не могут пройти свою игру и даже не знают что там в самом конце!&lt;/p>
&lt;p>Однако, несмотря на свою неимоверную сложность играть не надоедает. Я не знаю почему, обычно, если в NES играх начинают делать запредельную сложность, то это смотрится просто отвратительно. Потому что сразу видно как разработчики пытаются таким образом увеличить игровые часы. Rare тоже схитрило, сделав первые два уровня очень лёгкими, но потом уже никакого обмана.&lt;/p>
&lt;p>Отдельного упоминания заслуживает музыка. Я просто обожаю то, что делает &lt;a href="https://www.mobygames.com/developer/sheet/view/developerId,165438/">David Wise&lt;/a>. Он творит с консолью просто чудеса. Если, вдруг, вы не слушали, то обязательно послушайте.&lt;/p>
&lt;p>Играть или нет? Играйте, только купите пару запасных геймпадов.&lt;/p></description></item></channel></rss>