<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>incredible technologies on asfdfdfd nesgames</title>
    <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/incredible-technologies/</link>
    <description>Recent content in incredible technologies on asfdfdfd nesgames</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor>
    <webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 18 May 2009 23:59:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/incredible-technologies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>American Gladiators (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/05/18/american-gladiators-u/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2009 23:59:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/05/18/american-gladiators-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/ZVSnWCw0F9M&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Incredible_Technologies&#34;&gt;Incredible Technologies&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/GameTek&#34;&gt;GameTek&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1991&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; sports&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Игра сделанная по мотивам одноименного популярного телевизионного шоу. Нельзя назвать её полностью хорошей, поэтому, скажем так, интересная местами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Игроку предоставляет 4 уровня по 5 этапов в каждом. Каждый из этапов представляет из себя некое спортивное состязание, которое с каждым уровнем усложняется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assault — игра переключается в режим вертикального скролл-шутера. Нужно взорвать какого-то чувака, который стреляет по вам из пулемёта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wall — карабкаемся вверх по стене, а нам не очень активно препятствуют противник и рельеф местности. На первых уровнях ещё ничего, а вот на последнем есть пара бестолковых и несбалансированных мест.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Powerball — предназначен для зарабатывания жизней. Затыкаем все дырки — получаем жизнь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joust — минифайтинг. Есть три типа ударов: по голове, по торсу, по ногам. В зависимости от того куда бьёт противник — вам надо бить в другую часть тела, тогда вражеский боец рано или поздно упадёт за край арены.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Human Cannonball — раскачиваясь на подвешенной к потолку штуке требуется сбивать вражеских персонажей с помоста.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После прохождения всех 4 уровней необходимо пройти последний, пятый, но он не разделён на этапы, а представляет из себя сплошную полосу препятствий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Собственно, что хочу сказать в итоге. Идея хорошая, но реализация так себе. Во-первых стрёмное управление — очень неспешно реагирует на нажатия игрока, да и вообще неудобное какое-то. Графика для 1991 года могла бы быть и получше. В общем и целом получился крепкий середнячок в который, тем не менее, я могу посоветовать поиграть. Первый уровень.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
