<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>multiplayer on asfdfdfd nesgames</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/multiplayer/</link><description>Recent content in multiplayer on asfdfdfd nesgames</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor><webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster><lastBuildDate>Sun, 19 Aug 2012 14:53:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/multiplayer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Decathlon (Unl)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2012/08/19/decathlon-unl/</link><pubDate>Sun, 19 Aug 2012 14:53:08 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2012/08/19/decathlon-unl/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Оценка:&lt;/strong> 5/10&lt;/p>
&lt;p>Игра разработана в 1992 году компанией &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/computer-entertainment-inc">C&amp;amp;E Inc.&lt;/a> &amp;ldquo;Десятиборье&amp;rdquo; так и не лицензировали по каким-то причинам. Как раз в это время компания переходила на разработку игр для Genesis, так что может быть ответ кроется где-то здесь. Вообще, удивительно, как C&amp;amp;E смогла продержаться на плаву аж до 1998 года, учитывая среднее качество игр и небольшое количество релизов.&lt;/p></description></item><item><title>Danny Sullivan’s Indy Heat (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/11/13/danny-sullivans-indy-heat-u/</link><pubDate>Sun, 13 Nov 2011 09:11:48 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/11/13/danny-sullivans-indy-heat-u/</guid><description>Оценка: 8/10
В последнее время я стал задумываться — а нужны ли оценки вообще? Всё равно ведь если захочется попробовать игру, то от этого ничто не остановит, ну а треш всякий по текстам и так сразу можно опознать. Да и субъективны они очень. Как, правда, из всей массы игр тогда быстро выбрать во что поиграть вечером? Ну да ладно.
Оценка сегодняшней игре выставлена с той натяжкой, что играть вы в неё будете с друзьями.</description></item><item><title>Cycle Race – Road Man (J) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/11/cycle-race-road-man-j/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2011 19:55:56 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/11/cycle-race-road-man-j/</guid><description>Оценка: 7/10
На моей памяти все попытки сделать симуляторы велогонок сгинули в безызвестности. Казалось бы, чем отличается такая игра от автосима по своей механике?
Обычно — дурацким управлением, которое, типа, изображает все тяготы велогонщика, индикатором выносливости, который стремится к нулю со скоростью экспресса и не очень высокой скоростью. Всё таки интереснее лететь на автомобиле со скоростью 300, чем на велике заунывно пиликать по уровню. Ну и результат тюнинга, даже если бы он и был, на небольшом велосипеде и не разглядеть.</description></item><item><title>Cyberball (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/07/cyberball-u/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2011 18:13:04 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/07/cyberball-u/</guid><description>Оценка: 6/10
Американский футбол, который выделяется из толпы симуляторов близнецов тем, что вместо людей в игре участвуют роботы. В остальном классический представитель жанра.
На выбор есть несколько уровней сложности. Если играть в самый лёгкий, то не дадут выбрать ничего — сразу начнётся игра. При advanced можно покрутить настройки, дают больше возможностей управлять тактикой, но и компьютер начинает вести себя гораздо умнее.
Ещё можно поиграть вдвоём, как в команде, так и друг против друга.</description></item><item><title>Crystal Mines (Color Dreams) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/01/crystal-mines-color-dreams/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2011 16:57:33 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/01/crystal-mines-color-dreams/</guid><description>Оценка: 3/10
Сильное влияние на оценку игры оказал её жанр. И вы, конечно же, правы. Это паззл. Причём, один из тех вариантов, который я люблю меньше всего — тот, где надо, помимо размышлений, активно жать на кнопки, стрелять по врагам, уворачиваться и всё в таком роде. Разработчики раз от раза делают такие ошибки и скрещивают два абсолютно несовместимых жанра: аркаду и паззл. Кажется, что создатели игры просто не знают для кого они её делают.</description></item><item><title>Crayon Shin-Chan – Ora to Poi Poi (J)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/07/13/crayon-shin-chan-ora-to-poi-poi-j/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2011 04:00:36 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/07/13/crayon-shin-chan-ora-to-poi-poi-j/</guid><description>Оценка: 6/10
Название напоминает известную рекламу, но к Шварценеггеру игра отношения никакого не имеет.
Это паззл. Но к счастью не тот где геймплей заключается в том что я чувствую себя идиотом, а скорее тетрис.
Нам надо пропихнуть блоки одного типа противнику, кидая в них блоки c картинками. Причём, если картинки по вертикали совпадут, то ваши блоки уничтожаются и дают какой то бонус. Противник делает то же самое.
Игра довольно простая, попотеть придётся только на последних уровнях.</description></item><item><title>Crash ‘n the Boys – Street Challenge (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/07/09/crash-n-the-boys-street-challenge-u/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2011 08:00:56 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/07/09/crash-n-the-boys-street-challenge-u/</guid><description>Оценка: 8/10
Technos делала клёвые игрушки, жалко только они в 2009 году перестали существовать. Вот здесь можно почитать интересную историю этой компании. После распада один из основателей ушёл в Million, последняя игра от которой была в 2010 году.
Street Challenge является одним из множества типа-спортивных-симуляторов от Technos, которые на самом деле и не симуляторы вовсе, а скорее аркады, которые визуально выглядят как спортсимы.
Нашей команде спортсменов надо победить по очкам другие команды в различных спортивных состязаниях, причём во время некоторых, помимо всего прочего, по ходу дела надо лупить соперника.</description></item><item><title>Cowboy Kid (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/05/22/cowboy-kid-u/</link><pubDate>Sun, 22 May 2011 10:53:56 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/05/22/cowboy-kid-u/</guid><description>Оценка: 8/10
Иногда, когда попадается хорошая или очень плохая игра (чаще плохая, конечно), я смотрю существуют ли до сих пор разработчик и издатель и какие игры были ими выпущены. Romstar и Visco (издатели) подержались чуть подольше, а у Pixel на удивление короткая жизнь которая никак не соотносится с качеством игры.
Конечно, это не шедевр, иначе бы он был у всех на устах как Super Mario Bros. или Battle City, но игра получилась очень хорошего качества.</description></item><item><title>Cosmic Wars (J) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/16/cosmic-wars-j/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2011 21:48:47 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/04/16/cosmic-wars-j/</guid><description>Оценка: —
Стратегия в истинно японском стиле. С кучей меню, с кучей параметров и с кучей текста. На японском.</description></item><item><title>Conflict (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/03/23/conflict-u/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2011 21:23:54 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/03/23/conflict-u/</guid><description>Оценка: 8/10
Думаете что трёхчасовое видео в начале это всё? А вот и нет. Всего их 16 штук суммарной продолжительностью 15 часов. Сначала я попытался залить всё это одним файлом, но youtube отверг и сказал что ролик слишком длинный. Обманщики. Обещали же только ограничение по размеру файла.
На запись роликов, кстати, я трачу обычно в три раза больше времени чем они длятся. Такие дела.
А игра хорошая. Это тактическая стратегия, которая была бы идеальной, если бы не несколько но.</description></item><item><title>Clu Clu Land (W) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/19/clu-clu-land-w/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2010 05:02:04 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/19/clu-clu-land-w/</guid><description>Оценка: 6/10
Puzzle.
На игровом поле скрыта некая картинка. Мы должны ползать по нему и её вскрывать. В этом нам мешают враги и время. До определённого момента было очень сложно, но потом я нашёл что, оказывается, здесь можно стрелять! После этого стало совсем легко. Вдобавок ко всему прочему в игре немного уровней, что удивительно, потому что концепция очень способствует созданию 999 уровней. Здесь же картинки после определённого момента начинают повторяться, но с не большим усложнением.</description></item><item><title>City Connection (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/07/city-connection-u/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2010 20:46:06 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/07/city-connection-u/</guid><description>Оценка: 5/10
Цель игры машинкой закрасить все платформы на экране. В этом нам мешают полицейские машины, в которые можно выстрелить, а затем столкнуть с дороги и котэ, которых столкнуть никак нельзя.
6 уровней, затем всё по новой.
Режим на двух игроков присутствует.
Музыка просто ужас.</description></item><item><title>City Adventure Touch – Mystery of Triangle (J) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/05/city-adventure-touch-mystery-of-triangle-j/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2010 20:41:49 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/05/city-adventure-touch-mystery-of-triangle-j/</guid><description>Вообще говоря — эта игра не должна была быть пройдена, потому что здесь много японского текста и он, кажется, необходим для осознанного прохождения, но нашёлся солюшн, который пошагово расписывал куда идти, что делать и какой предмет с какой стороны покупать. Прохождение, правда, не без огрехов, один раз пришлось даже начать с начала, но в общем и целом неплохое.
На gamefaqs жанр action, но я бы скорее сказал что это exploration. Мы управляем двумя молодыми оболтусами, которые помогают девушке (и как увидите в конце, не за просто так) найти всех её котэ, которые, по непонятной причине, разбросаны по городу, а некоторых, вдобавок охраняют боссы.</description></item><item><title>Circus Charlie (J) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/02/circus-charlie-j/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2010 21:16:51 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/02/circus-charlie-j/</guid><description>Оценка: 6/10
Самый настоящий цирксим.
В детстве я пробовал играть в него, но тогда он казался слишком сложным и дальше половины первого уровня дело не двигалось.
Теперь же он оказался коротким и лёгким, что в данном случае как раз скорее хорошо чем плохо. В итоге получилась увеселительная игра для небольшой компании друзей. В некотором смысле пра-пра-пра-дедушка Raving Rabbids.
После пятого уровня всё повторяется сначала, но с небольшими усложнениями.</description></item><item><title>Chuugoku Taitei (Sachen)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/30/chuugoku-taitei-sachen/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2010 21:00:54 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/30/chuugoku-taitei-sachen/</guid><description>Третья чугока, на этот раз от моих персональных любимчиков Sachen! Если в прошлый раз чугоки скрывались под личинами beat’em’up и jrpg, то на этот раз игра выступает против нас с открытым забралом и сразу показывает обычную board game по типу “Монополии”.
Правда, после моего хода она, кажется зависла (или я не смог разобраться в интерфейсе).
Присутствует multiplayer с максимальным количеством в 4 игрока.</description></item><item><title>Chip ‘n Dale Rescue Rangers 2 (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/19/chip-n-dale-rescue-rangers-2-u/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2010 21:48:03 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/19/chip-n-dale-rescue-rangers-2-u/</guid><description>Оценка: 9/10
Очень редко так бывает, чтобы вторая часть была хотя бы на том же уровне что и первая, но это как раз тот случай. Всё что сказано в предыдущем обзоре, вполне применимо и к этой игре.
Правда, в детстве, почему то, я любил во вторую часть играть больше. В первой даже и пары уровней не проходил.
Игра вышла уже под закат NES, поэтому картинка здесь одна из лучших на консоли, но частенько подтормаживает.</description></item><item><title>Chip ‘n Dale Rescue Rangers (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/18/chip-n-dale-rescue-rangers-u/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2010 21:08:35 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/18/chip-n-dale-rescue-rangers-u/</guid><description>Оценка: 9/10
Я думаю сложно найти на постсоветском пространстве человека, который играл в денди и не играл в Chip ‘n Dale. Эту игру вполне можно назвать классикой.
Даже на сегодняшний день она вполне может дать фору многим играм. По прошествии такого количества времени графика совершенно не выглядит архаичной. Думаю, если не говорить год выпуска, то игра вполне может сойти за какую нибудь ретро инди аркаду.
Ещё здесь идеально отточен баланс, что я очень люблю.</description></item><item><title>Chiller (HES) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/07/chiller-hes/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2010 18:30:57 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/07/chiller-hes/</guid><description>Оценка: 3/10
Пожалуй, одна из самых, если не самая, WTF игра за всё время.
Сначала всё выглядит тихо-мирно, стреляем по каким-то там черепам, скелетам и всё в таком духе, а потом появляются всякие прикованные заключённые и люди зажатые в пыточные устройства.
Хорошо хоть что всего 4 уровня. Посмотрите ролик, он короткий.
А ещё можно играть кооперативно.</description></item><item><title>Championship Rally (E) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/15/championship-rally-e/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2010 21:12:58 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/15/championship-rally-e/</guid><description>Оценка: 3/10
Японское название игры — “Exciting Rally — World Rally Championship”. Вот уж что-то, а игра точно не Exciting. Этим она напоминает многие современные игры, в которых клёвая графика (а графика здесь действительно классная), большие бюджеты, но играть скучно и уныло.
Фактически, всё что мы делаем на протяжении всего игрового процесса — давим на газ и подавляя зевоту на поворотах. Ситуацию усугубляет постоянный монотонный звук.
Ещё здесь перед каждой гонкой пишут тип покрытия соответственно которому нужно выбрать покрышки, но, блин, визуально никаких различий нет.</description></item><item><title>Championship Pool (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/14/championship-pool-u/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2010 21:27:32 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/14/championship-pool-u/</guid><description>Симулятор биллиарда, причём, на достаточно серьёзном уровне. Кроме силы и направления удара можно выбирать точку удара по шару, прикидывать что будет после удара, выбирать разные правила игры и всё такое.
В общем-то и всё. Игра строго для любителей.</description></item><item><title>Caveman Games (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/06/caveman-games-u/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2010 18:09:26 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/06/caveman-games-u/</guid><description>Оценка: 6/10
Спортивные игры среди пещерных людей! В программе: драка дубинками, бросок подружки (моя самая любимая дисциплина =3), прыжок с шестом через динозавра, гонки на динозаврах, разжигание костра на скорость и бег от тигра (наверное, тигра).
Мультиплеер на 6 игроков присутствует.
Ну, вообще так, ничего, прикольно. Если играть одному проходится быстро и не успевает надоедать, но на одного игрока она и не рассчитана. Местами управление совсем неочевидно, но здесь это не страшно.</description></item><item><title>Bubble Bobble Part 2 (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/07/bubble-bobble-part-2-u/</link><pubDate>Fri, 07 May 2010 20:32:10 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/07/bubble-bobble-part-2-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/taito-america-corporation">Taito Corporation&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/taito-corporation">Taito Corporation&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1993&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> platformer&lt;br>
&lt;strong>Оценка:&lt;/strong> 8/10&lt;/p>
&lt;p>Продолжение приключений демонов, который скрываются под личинами милых дракончиков.&lt;/p></description></item><item><title>Bubble Bobble (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/06/bubble-bobble-u/</link><pubDate>Thu, 06 May 2010 19:10:42 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/06/bubble-bobble-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/taito-america-corporation">Taito Corporation&lt;/a> в U, E; &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/mattel-inc">Mattel&lt;/a> в A&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/taito-corporation">Taito Corporation&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1988 в U; 1990 в E, A&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> platformer&lt;br>
&lt;strong>Оценка:&lt;/strong> 7/10&lt;/p>
&lt;p>Игра в которой под кавайной обёрткой скрывается монстр из Ада.&lt;/p></description></item><item><title>BMX Simulator (2 Joys) (Unl)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/08/bmx-simulator-2-joys-unl/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2010 18:59:56 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/08/bmx-simulator-2-joys-unl/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/codemasters-software-company-limited">Codemasters&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/codemasters-software-company-limited">Codemasters&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1991&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> sports&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;br>
&lt;strong>Оценка:&lt;/strong> 8/10&lt;/p>
&lt;p>Сначала эта игрушка у меня совсем не хотела запускаться, я перепробовал те эмуляторы которые у меня были, какие-то фанатские сборки Nestopia, но всё было тщетно. Я уже обрадовался, что мне не придётся играть в спорт-сим, но дёрнул меня чёрт включить sprite limit и игра заработала.&lt;/p></description></item><item><title>Blues Brothers, The (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/07/blues-brothers-the-u/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2010 19:40:09 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/07/blues-brothers-the-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/titus-software-corporation">Titus Software&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/titus-interactive-sa">Titus Interactive&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1992&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> platformer&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;br>
&lt;strong>Оценка:&lt;/strong> 3/10&lt;/p>
&lt;p>Когда я писал отзыв в первый раз, то мигнул свет и вся рецензия исчезла. Наверное, потому что я высказал предположение, что один из братьев является героем игры предыдущего обзора. Но я не сдамся и напишу это ещё раз.&lt;/p></description></item><item><title>Blades of Steel (E) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/03/20/blades-of-steel-e/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2010 16:30:17 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/03/20/blades-of-steel-e/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/konami-digital-entertainment-inc">Konami&lt;/a> в U, E, &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/mattel-inc">Mattel&lt;/a> в A&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/konami-corporation">Konami&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1988 в U, 1990 в A, U, E&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> sports, hockey&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Очень крутой хоккей.&lt;/p></description></item><item><title>Bigfoot (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/02/23/bigfoot-u/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2010 01:20:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/02/23/bigfoot-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/acclaim-entertainment-inc">Acclaim&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/krome-studios-melbourne">Beam Software&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1990 в U, 1991 в E&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> racing&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Если бы не одна особенность, то эта игра не смогла бы меня заставить её даже запомнить, но у Bigfoot кошмарное управление.&lt;/p>
&lt;p>Есть игры с плохим управлением, например, слишком инертным, или наоборот неинертным, но здесь управление кошмарно. Для того чтобы ускориться здесь надо жать, как вы думаете, что? Нет, не вперёд, не A, не B. Здесь нужно поочерёдно жать влево-вправо. Между прочим, этими же кнопками мы поворачиваем. Есть ещё Turbo Boost на кнопке A. Правда, в том режиме можно не ускоряться, потому что ваш противник не может уехать вперёд и даже если ничего не жать, то джип будет ехать, потому что компьютерный оппонент всё же двигается вперёд и нижняя граница экрана толкает джип игрока.&lt;/p>
&lt;p>Это первый режим. Гонки с видом с высоты птичьего полёта. Но есть и второй.&lt;/p>
&lt;p>В этом режиме вид сбоку, надо преодолевать различные препятствия быстрее чем соперник. Ускоряться всё также — влево-вправо, но к этому добавляется ускорение на кнопку B и переключение передач на кнопку A. Причём, переключение передач работает тоже очень забавно. Если вы нажали его когда стрелка ещё не дошла до края тахометра, то передача переключается на одну вниз, а не вверх.&lt;/p>
&lt;p>В общем нужно долбить о всей дури влево-вправо, жать ускорение и переключать передачи.&lt;/p>
&lt;p>Дропнул.&lt;/p></description></item><item><title>Best of the Best – Championship Karate (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/19/best-of-the-best-championship-karate-u/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2010 00:01:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/19/best-of-the-best-championship-karate-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/electro-brain-corp">Electro Brain&lt;/a> в U, &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/loriciel-sa">Loriciels&lt;/a> в E&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/loriciel-sa">Loriciels&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1992 в U, 1993 в E&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> fighting&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Довольно нестандартный файтинг, игровая механика которого достаточно сильно отличается от классической. Честно говоря я так до конца и не понял как получить некоторые удары, но играть всё равно забавно. Ещё, здесь очень хорошо поработали над анимацией движений. Скорее всего её снимали с живых людей. Думаю, что технология та же что и в Prince of Persia.&lt;/p>
&lt;p>Одному, как, впрочем, и во все файтинги, играть скучно.&lt;/p></description></item><item><title>Battle Stadium – Senbatsu Pro Yakyuu (J)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/06/battle-stadium-senbatsu-pro-yakyuu-j/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2010 23:21:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/06/battle-stadium-senbatsu-pro-yakyuu-j/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/NK9fOUEzy5k" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/international-games-system-co-ltd">IGS&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/international-games-system-co-ltd">IGS&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1990&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> sports, baseball&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p></description></item><item><title>Battle City (J)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/28/battle-city-j/</link><pubDate>Mon, 28 Dec 2009 18:48:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/28/battle-city-j/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/DfixqYPonHw" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/bandai-namco-amusement-inc">Namco&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/bandai-namco-amusement-inc">Namco&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1985&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> action&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Namco веников не вяжет.&lt;/p>
&lt;p>Сегодня к нам в гости пожаловал знаменитейший экшн от одной из моих любимых gamedev фирм. Что-то расписывать, думаю, смысла нет. В Battle City играли практически все, а те кто не играл — хотя бы видел или слышал. Даже наши девушки в институте играют в Battle City.&lt;/p>
&lt;p>Namco удалось отсечь всё лишнее и создать настоящий хит, который безо всякого пиара уже не один десяток лет находит путь к сердцам игроков. Многие пытались повторить успех игры, но ни у кого не получалось, потому что все пытаются добавить в неё что-то ещё. 3D графику, несколько видов оружия и ещё чёрти что. Но Battle City совершенен. Здесь нельзя ничего ни добавить, ни убавить.&lt;/p>
&lt;p>Играть одному интересно, но по настоящему игра себя раскрывает только в кооперативе. При игре с кем-то в команде адреналин начинает впрыскиваться в кровь начиная с первого уровня.&lt;/p>
&lt;p>Вам нужны мои рекомендации чтобы поиграть в Battle City?&lt;/p>
&lt;p>Скриншоты всех уровней прилагаются.&lt;/p></description></item><item><title>Base Wars (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/03/base-wars-u/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2009 19:50:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/03/base-wars-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/xFcJ5k4rNQs" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/ultra-software-corporation">Ultra Games&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/konami-corporation">Konami Industry Co. Ltd.&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1991&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> baseball&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Бейсбол. Никогда не любил бейсбол, но на gamefaqs у этой игры достаточно высокие оценки. Не знаю чем уж она так понравилась. Поиграть стоит только ради двух вещей: здесь вместо людей киборги и игру делала Konami.&lt;/p></description></item><item><title>Bandai Golf – Challenge Pebble Beach (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/18/bandai-golf-challenge-pebble-beach-u/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2009 18:11:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/18/bandai-golf-challenge-pebble-beach-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/m2usf2t5yx4" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/bandai-america-inc">Bandai America, Inc.&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/tose-co-ltd">Tose Co., Ltd.&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1989&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> sports&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Любителям гольфа посвящается.&lt;/p></description></item><item><title>Balloon Fight (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/12/balloon-fight-u/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2009 10:03:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/12/balloon-fight-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/mtrW_WcO0_8" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/nintendo-co-ltd">Nintendo&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/nintendo-co-ltd">Nintendo&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1985&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> action&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>В этой игрушке нам предстоит управлять человеком, который летает на воздушных шарах и лопать воздушные шары противников, касаясь их. Противники также могут полопать наши воздушные шары, которых у нас две штуки. На уровне расположены различные платформы, какие-то крутящиеся штуки, облака, стреляющиеся молниями, и вода. Если подлететь к ней слишком близко, то выпрыгивает рыба и съедает. После нескольких обычных уровней появляется бонусный, где надо собрать как можно больше шаров.&lt;/p>
&lt;p>Есть ещё один хардкорный режим в котором игра изображает из себя горизонтальный скролл-шутер. В этом режиме мы летим вперёд, собираем шары и пытаемся избегать электрических сгустков.&lt;/p>
&lt;p>Насколько я понял конца у игры нет, уровни повторяются, второй режим тоже бесконечен.&lt;/p>
&lt;p>Поиграть в Balloon Fight я советую, но, лучше не одному, а с ещё одним человеком. В режиме двух игроков можно убивать не только врагов, но и друг друга. Хорошее получается соревнование.&lt;/p></description></item><item><title>Ballblazer (J)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/11/ballblazer-j/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2009 11:15:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/11/ballblazer-j/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/Wyv6miGxW0k" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/pony-canyon-inc">Pony Canyon&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/lucasfilm-games">Lucasfilm Games&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1988&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> action&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Похоже на то, что этот тот самый &lt;del>Ballblas&lt;/del> Ballblazer в который играл Тим Шафер. Не хочу сказать что игра меня разочаровала, но я ожидал большего. Впрочем, она найдёт своего любителя.&lt;/p>
&lt;p>Правила очень простые. У нас есть некое игровое поля вокруг которого перемещаются ворота. На игровом поле есть мяч, который нужно в эти ворота затолкать и противник, который этому мешает. Выглядит то это всё хорошо на бумаге, а вот реализация так себе. Дело в том, что даже когда вы играете с компьютером, то экран всё равно делится на две части, учитывая не очень хорошее качество картинки, это очень неудобно.&lt;/p>
&lt;p>Против компьютера играть не очень то и весело, лучше найти себе напарника и играть друг против друга. Как я уже сказал, что игра найдёт своего любителя — попробуйте, может быть, вам понравится. По крайней мере, мне кажется, эта игра одна из тех в которые стоит играть на шумных дружеских встречах.&lt;/p></description></item><item><title>Bakushou!! Jinsei Gekijou 3 (J) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/06/bakushou-jinsei-gekijou-3-j/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2009 00:25:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/06/bakushou-jinsei-gekijou-3-j/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/FzxL15acBcA" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/taito-corporation">Taito Corporation&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/taito-corporation">Taito Corporation&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1991&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> board&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Единственное, что я могу здесь отметить, так это то, что графика стала ещё лучше, чем в &lt;a href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/bakushou-jinsei-gekijou">предыдущих двух частях&lt;/a>. Японский язык…&lt;/p></description></item><item><title>Bakushou!! Jinsei Gekijou 2 (J) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/06/bakushou-jinsei-gekijou-2-j/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2009 00:22:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/06/bakushou-jinsei-gekijou-2-j/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/SKz67KZbqBQ" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/taito-corporation">Taito Corporation&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/taito-corporation">Taito Corporation&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1991&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> board&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Ага! &lt;a href="https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/06/bakushou-jinsei-gekijou-j/">Эти ребята…&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Графика стала лучше, но понимания происходящего это не добавило.&lt;/p></description></item><item><title>Bakushou!! Jinsei Gekijou (J) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/06/bakushou-jinsei-gekijou-j/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2009 00:19:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/11/06/bakushou-jinsei-gekijou-j/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/Razv5RKZL4o" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/taito-corporation">Taito Corporation&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/taito-corporation">Taito Corporation&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1989&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> board&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Игра, похожая на &lt;a href="https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/31/bakushou-ai-no-gekijou-j/">Bakushou!! Ai no Gekijou (J) [!]&lt;/a> в том числе и тем, что не очень понятно что происходит.&lt;/p></description></item><item><title>Bad Street Brawler (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/19/bad-street-brawler-u/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2009 22:18:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/19/bad-street-brawler-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/lTvEQU5Z4Qk" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> Beam Software&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> Mattel&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1989&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> beat ‘em up&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Скучный beat ‘em up от трешмастеров из Beam Software. Мы управляем неким спортсменом, который иногда отпускает пафосные фразочки (ещё подобные фразы показывают перед началом каждого уровня, я их собрал отдельно в конце папки со скриншотами). Бьём им разных бандитов, а, затем, в конце каждого уровня вываливаем отнятое оружие в мусорную корзину получая очки.&lt;/p>
&lt;p>На каждом уровне выдаётся два типа ударов, которые периодически меняются.&lt;/p>
&lt;p>Игру сложно назвать хорошей. Графика — приятная, управление — нормально, но после пары-тройки уровней играть совсем неинтересно, нет никакого стимула. Стараешься быстрей бы пробежать эти однообразные локации, завалить финального босса, которого кстати говоря убить сложно и посмотреть финальные титры, которых, впрочем, нет. Наверное, разработчики постеснялись.&lt;/p>
&lt;p>Играть не надо.&lt;/p></description></item><item><title>Bad News Baseball (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/17/bad-news-baseball-u/</link><pubDate>Sat, 17 Oct 2009 20:27:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/17/bad-news-baseball-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/Gvw27FvxtE8" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> Tecmo&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> Tecmo&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1989&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> sports&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Симулятор бейсбола. В рецензиях говорят, даже, что один из лучших, но я не перевариваю бейсбол.&lt;/p></description></item><item><title>Bad Dudes (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/12/bad-dudes-u/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2009 18:57:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/12/bad-dudes-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/GcrVMS83-3U" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> Data East&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> Data East&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1989&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> beat ‘em up&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Сегодня на операционном столе лежит до смешного пафосный beat ‘em up. В котором украли американского президента и нам, плохим парням, надо его спасти. Да, плохие парни — это те, кем нам предстоит управлять.&lt;/p>
&lt;p>Игровая механика представляет из себя самый что ни на есть классический beat ‘em up — никаких отклонений в сторону. Идём вперёд, бьём врагов кулаком, пинаем ногой, тыкаем чем-то острым, потом тыкаем босса и следующий уровень.&lt;/p>
&lt;p>У меня впечатления от игры довольно положительные. Уровни, конечно, однообразные, но их мало и они короткие чтобы совсем уж надоесть. Ближе к концу присутствует некое нарушение баланса, когда играть становится значительно сложней, а потом опять просто, но и оно не портит впечатление от игры.&lt;/p>
&lt;p>В самом конце мы освобождаем американского президента, которого сделали таким здоровым, что, мне кажется, он и сам мог бы накостылять похитителям. Судя по выражению лица он нам очень благодарен.&lt;/p>
&lt;p>В общем и целом играть в игру можно, если уже пройдены более интересные представители этого жанра.&lt;/p></description></item><item><title>AV Mei Shao Nv Zhan Shi (Unl)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/09/20/av-mei-shao-nv-zhan-shi-unl/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2009 01:57:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/09/20/av-mei-shao-nv-zhan-shi-unl/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/GKL9jdM_78M" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1994&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> fighting&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Я могу ошибаться, но это, похоже, очередная игра от полюбившихся(?) нам Hacker International. На этот раз файтинг. В ролях небольшая группа девушек из игр и аниме, которая лупит друг друга, а потом оголяет. После каждой победы показывают этти хайрез различной степени непристойности. Своего рода Battle Raper для NES.&lt;/p>
&lt;p>В качестве файтинга — игра абсолютно никакая, как, впрочем, практически все, если не все, файтинги на NES. Персонаж не чувствуется абсолютно.&lt;/p>
&lt;p>Мордобой на двух игроков присутствует.&lt;/p></description></item><item><title>Astro Robo Sasa (J)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/07/22/astro-robo-sasa-j/</link><pubDate>Wed, 22 Jul 2009 23:11:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/07/22/astro-robo-sasa-j/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/X0JEvuu-U2s" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> Workss&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> ASCII&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1985&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> arcade&lt;/p>
&lt;p>Одна из тех игр, которая получила статус failed в &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Retro_Game_Master">GameCenter CX&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Arkanoid 2 (J) [hFFE]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/06/25/arkanoid-2-j-hffe/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2009 22:18:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/06/25/arkanoid-2-j-hffe/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/KKvCpbvpRzs" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Taito_Corporation">Taito&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Romstar">Romstar&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1988&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> action&lt;/p>
&lt;p>Продолжение сюжетной линии (наличие сюжета в арканоиде нанесло непоправимый удар моей психике), так вот, повторю, продолжение сюжетной линии первого арканоида (даже в начале есть кусочек сюжета). Злодей по имени DOH воскрес и полон решимости причинять добро. Нам нужно проникнуть в космический корабль противника и уничтожить всё что уничтожается.&lt;/p>
&lt;p>По сравнению с первым арканоидом изменения видны на глаз. Самое первое, что ощутит игрок, так это скакнувшую сложность. Я, используя сохранения, растерял все жизни на 10 уровне (очень расстроился и решил дальше не проходить. странно, что во второй части нельзя использовать специальный девайс, как и в первой, по крайней мере у меня не получилось, а без него играть практически невозможно). В спешке елозя туда-сюда платформой, следующее, что заметит игрок – расширенный арсенал таблеток, модифицирующих свойства платформы и шарика и на некоторых уровнях динамически изменяющееся, в зависимости от действий игрока или просто по некоему алгоритму, окружение уровня. Например, двигающиеся из стороны в сторону блоки или появляющиеся из пустоты и т.п.&lt;/p>
&lt;p>В остальном — обычный арканоид (неужели, кто-то ждал что-то другое?). Во всяких подробностях можете посмотреть на &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Arkanoid_-_Revenge_of_Doh">википедии&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>У игры неплохой multiplayer, как кооперативный, по очереди, так и друг против друга.&lt;/p></description></item><item><title>Arkanoid (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/06/20/arkanoid-u/</link><pubDate>Sat, 20 Jun 2009 20:25:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/06/20/arkanoid-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/CS5y9CEUl2g" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> Taito&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> Taito&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1987&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> action&lt;/p>
&lt;p>Самый что ни на есть арканоид.&lt;/p>
&lt;p>Играть можно как геймпадом, так и специальным устройством на эмуляторе которое заменяет мышка. Игра постоянно подкидывает моменты в которых без этого самого устройства вероятность пройти уровень стремится к нулю потому, что управление им более резкое, т.е. на геймпаде надо кнопку зажать и платформа пиликает несколько секунд от края к краю экрана, а мышкой позиционируется мгновенно в нужном месте, учитывая, что шарик постоянно ускоряется – это огромное преимущество.&lt;/p>
&lt;p>Настоящим открытием для меня стало то, что у арканоида есть сюжет и босс в конце.&lt;/p></description></item><item><title>Archon (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/05/24/archon-u/</link><pubDate>Sun, 24 May 2009 01:48:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/05/24/archon-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/1aJYm4mJZSg" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Free_Fall_Associates">Free Fall Associates&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Electronic_Arts">Electronic Arts&lt;/a>, Activision, Bullet-Proof Software&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1989&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> fighting, strategy&lt;/p>
&lt;p>Реализация мечты моего детства о смешении файтинга и шахмат. Как показала реализация идея хоть и интересная, но абсолютно неиграбельная. Вся фишка в том, что суть шахмат не в том чтобы срубить побольше фигур противника, а в том, чтобы размышляя головой, загнать соперника в ловушку из которой он не сможет выбраться.&lt;/p>
&lt;p>В данном случае всё сводится уже не к умению думать, а к умению работать спинным мозгом. Фактически для победы достаточно хорошо управлять двумя-тремя сильными персонажами. В этом случае теряется смысл шахматной доски как геймплейного элемента и фактически игра ничего не потеряла бы, если бы юнитов предложили для драки выбрать как в обычном файтинге.&lt;/p>
&lt;p>Но как файтинг игра получилась так себе. Дурацкие препятствия во время битвы, неудобное управление и скудность приёмов.&lt;/p>
&lt;p>Вполне возможно, что игру может реабилитировать второй игрок. Может быть.&lt;/p></description></item><item><title>Arch Rivals – A Basketbrawl! (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/05/23/arch-rivals-a-basketbrawl-u/</link><pubDate>Sat, 23 May 2009 01:36:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/05/23/arch-rivals-a-basketbrawl-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/Fp2JjslUD4E" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Rare_%28video_game_company%29">Rare&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Midway_Games">Midway&lt;/a>, &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Acclaim_Entertainment">Acclaim&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1989&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> sports&lt;/p>
&lt;p>Баскетбол основной фишкой которого является возможность нанесения физических увечий соперникам. Также, каждый персонаж в команде имеет свои уникальные характеристики и особенности. Играть достаточно прикольно, а с другим человеком думаю будет ещё прикольней.&lt;/p>
&lt;p>В остальном это обычный баскетбольный симулятор, поэтому расписывать его, думаю, смысла нет.&lt;/p></description></item><item><title>Anticipation (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/05/21/anticipation-u/</link><pubDate>Thu, 21 May 2009 21:58:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/05/21/anticipation-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/yxbhxes6k7g" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Rare_(video_game_company)">Rare&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Nintendo">Nintendo&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1988&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> party, strategy&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>The only people that seem to enjoy this game are the people in the &lt;a href="http://www.mobygames.com/game/nes/anticipation/cover-art/gameCoverId,19363/">box-art photo&lt;/a>, and I can only assume that&amp;rsquo;s because they belong to some sort of 8-bit S&amp;amp;M subculture.&lt;/em>&lt;br>
&lt;a href="http://www.mobygames.com/game/nes/anticipation/reviews/reviewerId,25007/">Jeff Koerner&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Вообще говоря я хотел поругаться в этом отзыве. Для Rare, как мне кажется, это крайне слабый продукт, но потом передумал. Может быть у них был творческий поиск?&lt;/p>
&lt;p>Суть игры довольно проста. Перед игроком находится поле, на котором нанесены квадраты разных цветов. При выборе того или иного квадрата начинается мини-игра в которой некий карандаш соединяет точки в единый рисунок, а нам необходимо угадать что же это нарисовано. Чем дольше угадываем, тем на меньшее количество клеток мы сможем продвинуться вперёд после завершения отгадывания. Тип рисунка зависит от цвета клетки.&lt;/p>
&lt;p>Можно играть вчетвером. Оппоненты могут быть как живыми людьми, так и AI. Требуется хорошее знание английского, т.к. слова придётся вбивать именно на английском.&lt;/p>
&lt;p>Советовать игру или нет я даже и не знаю. Предположу что в не совсем трезвой компании будет довольно весело отгадывать наперегонки. Одному играть не очень интересно.&lt;/p></description></item><item><title>All-Pro Basketball (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/04/24/all-pro-basketball-u/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2009 15:32:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/04/24/all-pro-basketball-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/lmxDuLb1C2U" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Aicom">Aicom&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Vic_Tokai">Vic Tokai&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1989&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Sports_game">sports game&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Симулятор баскетбола. Неплохая графика, местами неудобное управление (например, довольно непросто отобрать мяч). В общем-то и всё. Спортсим он и в Африке спортсим.&lt;/p>
&lt;p>Режим для двух игроков присутствует. Как coop, так и vs.&lt;/p></description></item><item><title>Alien Syndrome (J)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/04/23/alien-syndrome-j/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2009 18:06:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/04/23/alien-syndrome-j/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/vfnFlKPh5zw" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Sega">SEGA&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Sega">SEGA&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1988&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Shoot_%27em_up#Run_and_gun">run and gun&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Достаточно посредственная стрелялка. Суть игры состоит в том, чтобы спасти раскиданных по уровню людей. В качестве препятствий выступают монстры и босс в конце каждого уровня. Причём, что интересно, сложность противников на этапах возрастает ближе к концу игры. а сложность боссов заметно уменьшается. У последнего босса, оказывается, надо было вообще стрелять в летающую голову вокруг него, что делает его уничтожение просто элементарным.&lt;/p>
&lt;p>Игровой процесс проходит достаточно скучно – отметить особо нечего. Сложность не очень высокая. Трудности теоретически могут составить последние два-три уровня на которых противники, которые, к слову, практически друг от друга не отличаются, резко прибавляют в скорости и внезапно появляются из пола и стен.&lt;/p>
&lt;p>В общем-то и всё. Играть советую поклонникам жанра или в том случае если у вас есть товарищ который разделит с вами тяготы нудного прохождения уровней. Игра поддерживает режим двух игроков. При игре вдвоём даже самые тягомотные игры проходятся на ура.&lt;/p></description></item></channel></rss>