<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>beat ‘em up on asfdfdfd nesgames</title>
    <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/beat-em-up/</link>
    <description>Recent content in beat ‘em up on asfdfdfd nesgames</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor>
    <webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Sep 2011 20:01:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/beat-em-up/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>D.J. Boy (Unl) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/14/d-j-boy-unl/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 20:01:40 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/14/d-j-boy-unl/</guid>
      <description>Оценка: 8/10
Это почти девятка. Не знаю почему Konami не стали лицензировать игру, но у них получился очень хороший beat&amp;rsquo;em up, впечатление от которого портит неуместная сложность прохождения препятствий в некоторых местах и последний босс.
С препятствиями дело обстоит таким образом, что для их прохождения необходима практически миллисекундная точность. Всё это усложняется тем, что на каждом уровне есть ограничение по времени и на самом последнем единственным способом уложиться в срок будет безостановочное, безошибочное преодоление всех ловушек.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Challenge of the Dragon (Color Dreams) [!p]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/10/challenge-of-the-dragon-color-dreams-p/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2010 20:43:33 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/10/challenge-of-the-dragon-color-dreams-p/</guid>
      <description>Оценка: 4/10
В архиве с предыдущей игрой оказался ещё один файл и несмотря на абсолютно одинаковые названия — это две разных игры.
Color Dreams это ещё один разработчик игр для NES у которого не было лицензии. О качестве игры можно составить мнение уже только по этому факту.
И мы окажемся правы, потому что как написано в комментарии к оценке 4 на gamefaqs “game is unremarkable and flawed“.
Как и в изрядной части плохих игр здесь отвратительный collision detection наряду с ужасной реакцией на действия игрока.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Challenge of the Dragon (Sachen) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/09/challenge-of-the-dragon-sachen/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 20:27:33 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/09/09/challenge-of-the-dragon-sachen/</guid>
      <description>Оценка: 2/10
Убогий клон Double Dragon от печально знаменитого пиратского издателя и разработчика Sachen. Не знаю что сподвигало людей покупать поделия этой команды. В какое я не играл — всё откровенный треш.
Как будто если ты пират — нельзя делать нормальные игры. Хотя бы парочку.
Геймплей уныл и однообразен. На нас наваливается много-много противников, которых вообще говоря сложно убить, мы их побеждаем, проходим немного вперёд, снова побеждаем, проходим какую-то комнату где надо прыгать, снова побеждаем пару экранов противников и убиваем босса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Battletoads &amp; Double Dragon – The Ultimate Team (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/09/battletoads-double-dragon-the-ultimate-team-u/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2010 15:18:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/09/battletoads-double-dragon-the-ultimate-team-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/tradewest-inc&#34;&gt;Tradewest&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/rare-limited&#34;&gt;Rare Ltd.&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1993&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; beat &amp;lsquo;em up&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Игра вышла практически под закат консоли и в отличие от поделок некоторых производителей выдаёт действительно качественную графику и звук используя NES на полную.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Battletoads &amp;amp; Double Dragon мне нравится больше чем Battletoads потому что она развлекает, а не заставляет задрачивать уровни неделями. Про обратную связь я как-то уже писал, но, повторюсь, обратная связь здесь на самом высшем уровне. Игрок практически чувствует как его удар настигает цель или как он сам получает урон.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Музыка от &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/developer/sheet/view/developerId,165438/&#34;&gt;David Wise&lt;/a&gt; в очередной раз просто неимоверно крута. На NES саундтреки подобного качества можно пересчитать по пальцам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем что тут расписывать. Однозначно “Must play”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Battletoads (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/08/battletoads-u/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2010 02:51:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/08/battletoads-u/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/tradewest-inc&#34;&gt;Tradewest&lt;/a&gt; в U, E; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/ncs-corporation&#34;&gt;NCS&lt;/a&gt; в J&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/rare-limited&#34;&gt;Rare Ltd.&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1991 в U, J; 1993 в E&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; beat &amp;lsquo;em up&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сегодня я добрался до ещё одного безоговорочного NES хита обладающего фантастической сложностью. На протяжении 12 уровней (вернее, 10, первые два — лёгкие) игрока будут заставлять запоминать прохождение уровня, расположение на нём препятствий и врагов с миллисекундной точностью. Чтобы пройти игру на консоли, вероятно, потребуются месяцы упорного труда. Всё дело в том, что игру не получится пройти на рефлексах. Некоторые части уровней сделаны так, что вам придётся его просто заучить до такой степени, что вы сможете пройти его с закрытыми глазами на одной мышечной памяти. Когда мне было лет 12 и мы пробовали проходить Battletoads, то дальше змеиного логова пройти не получалось ни у кого. Тогда, среди нас ходила легенда о том, что даже сами разработчики не могут пройти свою игру и даже не знают что там в самом конце!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако, несмотря на свою неимоверную сложность играть не надоедает. Я не знаю почему, обычно, если в NES играх начинают делать запредельную сложность, то это смотрится просто отвратительно. Потому что сразу видно как разработчики пытаются таким образом увеличить игровые часы. Rare тоже схитрило, сделав первые два уровня очень лёгкими, но потом уже никакого обмана.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отдельного упоминания заслуживает музыка. Я просто обожаю то, что делает &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/developer/sheet/view/developerId,165438/&#34;&gt;David Wise&lt;/a&gt;. Он творит с консолью просто чудеса. Если, вдруг, вы не слушали, то обязательно послушайте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Играть или нет? Играйте, только купите пару запасных геймпадов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batman Returns (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/22/batman-returns-u/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2009 10:54:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/12/22/batman-returns-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/v0IcqoI0d78&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/konami-digital-entertainment-inc&#34;&gt;Konami, Inc.&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/konami-corporation&#34;&gt;Konami Co., Ltd.&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1993&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; beat &amp;lsquo;em up&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё одна игра про Бэтмена. На этот раз от горячо мной любимой Konami.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сама по себе игра достаточно неплохая, но она вышла после двух предыдущих работ от Sunsoft и невольно приходится её сравниваться с ними. Обидно за Konami, но сравнение не в пользу неё.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во первых в глаза сразу бросаются блёклые цвета. Господа, на дворе 93 год, закат консоли. Такие цвета можно было делать в 80-е каким-нибудь Beam Software, но это же Konami. Ладно, закроем на это глаза.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Жанр на этот раз — beat &amp;lsquo;em up. Это значит, что преодолений препятствий в массовом порядке не предвидится, огнестрельного оружия тоже. Всю работу придётся проделывать кулаками. В таком случае на чём необходимо акцентировать внимание при проектировании игровой механики?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, пожалуй, самое важное — отдача от удара. То, как игрок чувствует удар. По себе и по противнику. Идеальный пример это Battletoads &amp;amp; Double Dragon. Каждый удар там смачно впечатывается. Можно никуда не двигаться, стоять на одном экране, полчаса мутузить врагов и получать удовольствие. Здесь никакой отдачи не ощущается до такой степени, что сложно поймать врага на моменте начала удара. Это не чувствуется, поэтому очень сложно уворачиваться и маневрировать между несколькими злодеями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-вторых — скорость уничтожения противника. Опять же, в качестве примера, Battletoads &amp;amp; Double Dragon. Простые противники умирают быстро. Их достаточно много, но они умирают быстро и красиво. Результат налицо. В Batman Returns побил врага, он упал, встал, побил опять, он упал, встал, побил, он упал и наконец-то не встал. Ближе к середине игры уничтожение врагов становится не развлечением, а тяжёлой шахтёрской работой. Причём, в игре стоит таймер на скорость прохождения. Если не убивать всех быстро, то в конце предлагают пройти игру заново.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге мы получаем достаточно средний beat &amp;lsquo;em up, которому стоило выйти лет этак пять назад.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bad Street Brawler (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/19/bad-street-brawler-u/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2009 22:18:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/19/bad-street-brawler-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/lTvEQU5Z4Qk&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; Beam Software&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; Mattel&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1989&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; beat ‘em up&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Скучный beat ‘em up от трешмастеров из Beam Software. Мы управляем неким спортсменом, который иногда отпускает пафосные фразочки (ещё подобные фразы показывают перед началом каждого уровня, я их собрал отдельно в конце папки со скриншотами). Бьём им разных бандитов, а, затем, в конце каждого уровня вываливаем отнятое оружие в мусорную корзину получая очки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На каждом уровне выдаётся два типа ударов, которые периодически меняются.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Игру сложно назвать хорошей. Графика — приятная, управление — нормально, но после пары-тройки уровней играть совсем неинтересно, нет никакого стимула. Стараешься быстрей бы пробежать эти однообразные локации, завалить финального босса, которого кстати говоря убить сложно и посмотреть финальные титры, которых, впрочем, нет. Наверное, разработчики постеснялись.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Играть не надо.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bad Dudes (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/12/bad-dudes-u/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2009 18:57:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/10/12/bad-dudes-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/GcrVMS83-3U&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; Data East&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; Data East&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1989&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; beat ‘em up&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сегодня на операционном столе лежит до смешного пафосный beat ‘em up. В котором украли американского президента и нам, плохим парням, надо его спасти. Да, плохие парни — это те, кем нам предстоит управлять.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Игровая механика представляет из себя самый что ни на есть классический beat ‘em up — никаких отклонений в сторону. Идём вперёд, бьём врагов кулаком, пинаем ногой, тыкаем чем-то острым, потом тыкаем босса и следующий уровень.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня впечатления от игры довольно положительные. Уровни, конечно, однообразные, но их мало и они короткие чтобы совсем уж надоесть. Ближе к концу присутствует некое нарушение баланса, когда играть становится значительно сложней, а потом опять просто, но и оно не портит впечатление от игры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В самом конце мы освобождаем американского президента, которого сделали таким здоровым, что, мне кажется, он и сам мог бы накостылять похитителям. Судя по выражению лица он нам очень благодарен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем и целом играть в игру можно, если уже пройдены более интересные представители этого жанра.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adventures of Bayou Billy, The (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/01/19/adventures-of-bayou-billy-the-u/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 13:54:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/01/19/adventures-of-bayou-billy-the-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/CUZcbojyLBs&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Konami&#34;&gt;Konami&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Konami&#34;&gt;Konami&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1989&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Beat_%27em_up&#34;&gt;beat ‘em up&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/First-person_shooter&#34;&gt;first-person shooter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I hated this fuckin game. I don&amp;rsquo;t think it&amp;rsquo;s possible to beat this game without cheating. I still have nightmares about this abomination.&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://youtube.com/user/DanDanZen&#34;&gt;DanDanZen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I hate this game and I hope it burns in hell!&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://youtube.com/user/steve062580&#34;&gt;steve062580&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;This game always left me pissed because of how fucking impossible it was.&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://youtube.com/user/ScentlessApprentice7&#34;&gt;ScentlessApprentice7&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В интернетах Билли часто ругают за невыносимую сложность. Отчасти это так. Если не хитрить, то не очень удобное управление, малое количество жизней и довольно сильные враги, а особенно боссы, быстро умерщвляют главного героя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но можно использовать огрехи искусственного интеллекта в свою пользу. Например, AI не очень любит когда персонаж игрока находится в каком-нибудь углу (если угла нет, на крайний случай, сгодится угол экрана). Забиваемся туда, зажимаем удар и при удачном стечении обстоятельств получаем победу малой кровью. Дело в том, что злодей, получив пинок, быстро отходит не нанося ответный удар. Правда, такая штука работает не всегда и довольно часто приходится бороться “по честному”. Важно не дать врагу зайти со спины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также такая хитрость не поможет при гонках на автомобиле и стрельбе из пистолета. Помните с денди поставлялся пистолет? Вот им и надо стрелять на некоторых уровнях. Страшно представить какие сложности испытывали игроки при прохождении с настоящим железом, если я, на эмуляторе, иногда не успевал тыкать мышкой по врагам, не говоря уж о боссах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Визуальная составляющая доставляет в хорошем смысле этого слова. Помимо красивых фонов, появляющихся местами, хочется отметить то, как прикольно отсакивают от бронежилета пули и герой тянет носок при ударе ногой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё хочу отметить, что вражеские персонажи подбирают предметы, которые вы уронили. Мне больше всего понравилась из оружия плётка. Она позволяет держать врагов на расстоянии. Пистолет, при его большой ударной силе, практически бесполезен, т.к. ближе к концу на самых сложных противниках надеты бронежилеты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сюжет игры очень прост. У героя украли девушку и её надо спасти. Очень радует финальная музыка, да и вообще весь музыкальный ряд очень хорош. OST можно скачать &lt;a href=&#34;https://www.zophar.net/music/nintendo-nes-nsf/adventures-of-bayou-billy-the&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
