<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>horizontal scroll-shooter on asfdfdfd nesgames</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/horizontal-scroll-shooter/</link><description>Recent content in horizontal scroll-shooter on asfdfdfd nesgames</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor><webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 01 Oct 2011 22:07:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/horizontal-scroll-shooter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Daiva – Imperial of Nirsartia (J) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/10/02/daiva-imperial-of-nirsartia-j/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2011 22:07:44 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/10/02/daiva-imperial-of-nirsartia-j/</guid><description>Оценка: 2/10
Как только я вижу Toshiba в роли издателя, то хватаюсь за наган. Как хорошо что они перестали издавать игры в 1999 году.
Сегодняшняя игра это практически классический скролл шутер, за исключением небольших деталей. Наша задача — зачистить от врагов несколько планет, которые, кажется, клонировал чей то злой разум и раскидал по космосу. Клонировано было абсолютно всё.
Противники были не просто скопированы, а и размножены в невероятных количествах. Своими телами они покрывают экран так, что играть можно только в замедленном режиме, потому что их траектории и траектории снарядов, которыми враги обильно вас поливают, занимают весь экран и зачастую просто нет безопасного места, если не использовать один трюк, который я раскрыл совершенно случайно.</description></item><item><title>Cobra Command (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/20/cobra-command-u/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2010 21:03:27 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/20/cobra-command-u/</guid><description>Оценка: 7/10
Неплохой скролл-шутер. Не образец аддиктивности, конечно, но один раз пройти стоит. Для 88 года здесь, кстати, очень неплохая графика с местами приличной детализацией.
Наша задача — спасти заключённых, которых захватили злые враги, а потом разнести командный центр противников. Бои здесь проходят не только над землёй, но и под. Также в недрах находятся платформы, которые устанавливают на вертолёт новое оружие и оборудование.
Вот здесь и кроется самая заметная фишка игры.</description></item><item><title>Chuuka Taisen (J) [T+Eng1.00_Ice]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/31/chuuka-taisen-j-teng1-00_ice/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2010 08:10:31 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/31/chuuka-taisen-j-teng1-00_ice/</guid><description>Оценка: 6/10
Йес. Чугоки, наконец-то закончились, теперь Чука.
Чука это горизонтальный скролл шутер. В общем и целом самый обычный скролл-шутер. Даже, несколько, бестолковый. Такое чувство, что авторы никак не могли определиться какой поджанр скролл шутера они всё же делают. Для “пулевого” (даммаку) здесь слишком мало пуль и паттернов их движения, но одновременно с тем для “методического” (не знаю как правильно назвать, в википедии подсмотрел) пуль, особенно в последних уровнях, слишком много.</description></item><item><title>Choplifter (J) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/21/choplifter-j/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2010 21:12:45 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/10/21/choplifter-j/</guid><description>Оценка: 6/10
Пока играл вспомнились мне уроки информатики в начальных классах. Они в основном сводились к игре в Ейфорию (хочу всё сделать римейк, да руки не доходят), Шпиона, Замок Гоблинов и кучу всяких игр название которых я не вспомню.
В числе них была игра про вертолётик. Тогда я ещё не понимал как в неё надо играть, поэтому просто всех убивал.
Сегодняшняя программа очень похожа на ту саму игру, может быть, даже, кто-то из них был клоном.</description></item><item><title>Air Fortress (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/03/28/air-fortress-u/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2009 15:01:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/03/28/air-fortress-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/bPyf_mU0j0g" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/HAL_Laboratory">HAL Laboratory&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/HAL_Laboratory">HAL Laboratory&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1989 в U, 1987 в J&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Shoot_%27em_up#Scrolling_shooters">horizontal scroll-shooter&lt;/a>, &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Side-scrolling_game">side-scrolling&lt;/a> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Platform_game">platformer&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Oh shit oh shit oh shit.&lt;/em>&lt;br>
&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=09EzeF79JkI&amp;amp;feature=PlayList&amp;amp;p=30A4F01863F5323F&amp;amp;playnext=1&amp;amp;playnext_from=PL&amp;amp;index=3">Frankomatic&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>But fuck me christ did they even PLAY this game?&lt;/em>&lt;br>
&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=YseHYkpRdfQ&amp;amp;feature=PlayList&amp;amp;p=30A4F01863F5323F&amp;amp;index=6">AlienatedStud&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Старые знакомые из &lt;a href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/hal-laboratory/">HAL&lt;/a>. Они, если кто помнит, сделали серию игр для задротов под названием &lt;a href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/adventures-of-lolo/">Adventures of Lolo&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Игроку необходимо взорвать несколько крепостей. Для этого нужно забраться внутрь и взорвать реактор. Соответственно игровой процесс разделяется на две части:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Скролл шутер. Игрок летит до крепости;&lt;/li>
&lt;li>Платформер. Игрок тусуется внутри.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Режим скролл шутера убог до ужаса. Чтобы его пройти не требуется даже спинной мозг.&lt;/p>
&lt;p>Платформер уже интересней, но, для HAL, я так понимаю, это уже традиция, он сложный. Первые пара крепостей ещё ничего, но вот потом начинается жуть.&lt;/p>
&lt;p>Уровни внутри крепости сделаны в виде лабиринта. Нужно добраться до реактора, взорвать его, затем, за определённый промежуток времени, добраться до своего космического корабля, иначе взрыв и game over. Вся сложность кроется в словосочетании “промежуток времени”. Он крайне мал. Даже если вы найдёте заранее путь к своему кораблю – не факт что успеете до него добраться. Особенно, это ощущается на последнем уровне. Задержался на секунду – всё, можно начинать сначала. Наверное, по больше части, поэтому в интернетах нет quickdone на эту игру.&lt;/p>
&lt;p>Играть рекомендую &lt;del>задротам&lt;/del> фанатам HAL.&lt;/p></description></item></channel></rss>