<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aim on asfdfdfd nesgames</title>
    <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/aim/</link>
    <description>Recent content in aim on asfdfdfd nesgames</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor>
    <webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jun 2009 15:54:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/aim/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Armadillo (J)</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/06/29/armadillo-j/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2009 15:54:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/06/29/armadillo-j/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/QCxjQGhn1TE&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Fortyfive&#34;&gt;AIM&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; IGS&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1991&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Platform_game&#34;&gt;platformer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Armadillo – это беззастенчивый клон Super Mario Bros 3 опоздавший на три года. Вообще говоря, по сути, любой платформер можно назвать клоном Марио, но в случае армадилы это беззастенчивое копирование и упрощение основных геймплейных элементов третьей части. Удивительно, что разработчики были не китайцы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Самое первое, что бросается в глаза – оформление &lt;a href=&#34;https://nesgames.asfdfdfd.com/screenshots/2009-06-29-armadillo-j/ArmadilloJ_003.png&#34;&gt;переходов&lt;/a&gt; между этапами. Для полного сходства остаётся только повторить геометрическую форму преходов из SMB.3. По карте разбросаны сами уровни, а между ними клеточки-переходы. Непонятно зачем, но на каждой клеточке необходимо жать кнопку (наверное, чтобы в суде можно было сказать “А вот у нас тут это…”).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Второе, не самое очевидное, но опять-же заимствование – видоизменение формы персонажа. В SMB.3 Марио подбирал всякие штуки во время прохождения и мог превращаться в летающего кота, например. Здесь можно тоже подбирать всякие штуки и превращаться в птицу, кенгуру и т.п.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё armadillo (переводится, кстати, как броненосец) по нажатию кнопки превращается в мяч (в клубок сворачивается, типа). Мяч может прыгать, кататься и убивать противников. В обычной форме армадилла убивать не может. Это довольно интересная фишка, правда её использование омрачается напрочь убитой динамикой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Относительно динамики игры. Она здесь должна была бы быть. Если уж я начал со сравнения с Марио, то продолжая аналогии, вспомним, какая динамика игры была там. Нажал кнопку прыжка – сразу прыжок, сразу, быстрый, высокий прыжок. Можно даже в полёте немного управлять. Armadillo же прыгает так, как будто заправляется тормозной жидкостью по утрам. Меееедленнно и нетооороплиииивоо. Ходит он, кстати, также. Когда он превращается в мяч, то скорость перемещения возрастает, но здесь вступает в действие невысокий прыжок. Если зажать кнопку прыжка, то мяч постепенно, ударяясь об землю, прыгает всё выше и выше. Всё бы хорошо, но вспомним про динамику игры. Типичный игровой процесс выглядит как “свернулись в клубок, покатились, попрыгали на врагов, зажали прыжок, пару секунд подождали, запрыгнули на препятствие, повторить”. Прохождение продвигается медленно и однообразно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как и у любых игр, которые начинают выходить ближе к завершению жизненного цикла консолей, у Armadillo довольно приятная графика, не очень раздражающий звук.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вообще говоря я не против клонов, иногда бывают и забавные клоны. Игра обзора могла бы быть интересной, если бы не досадные просчёты при &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;копировании&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; проектировании геймплея.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поиграть советую любителям платформеров, есть шанс что вам понравится.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
