<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>disney on asfdfdfd nesgames</title>
    <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/disney/</link>
    <description>Recent content in disney on asfdfdfd nesgames</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor>
    <webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2009 04:01:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/disney/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Adventures in the Magic Kingdom (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/01/17/adventures-in-the-magic-kingdom-u/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2009 04:01:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/01/17/adventures-in-the-magic-kingdom-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/UZ3H_wcDQpY&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Capcom&#34;&gt;Capcom&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Capcom&#34;&gt;Capcom&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1990&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Action_game&#34;&gt;action&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После публикации предыдущего отзыва, пока кодировался кусок видео для PI решил чего-нибудь попроходить и внезапно прошёл. Adventures in the Magic Kingdom это даже игра не на один вечер. Это игра на час в прямом смысле этого слова.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В первую очередь игровой процесс затрудняет две вещи. Первая — слишком мало времени дают на прохождение этапа (мне кажется специально, иначе игра проходилась бы минут за 15) и вторая — на некоторых уровнях не очень хороший collision detection.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сама по себе игра довольно приятная. Чтобы открыть замок в парке развлечений (ударение можно ставить где угодно, потому что зам_о_к на з_а_мке) нам необходимо собрать 6 ключей. Пять из них мы получим по мере прохождения пяти аттракционов, шестой после победы в мини викторине в процессе которой надо ходить по парку и отвечать на разные каверзные вопросы относительно творчества компании Disney.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если заинтересовались то что требуется делать на конкретном этапе можете посмотреть на &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/Adventures_in_the_Magic_Kingdom&#34;&gt;википедии&lt;/a&gt;. Мне особенно понравился &amp;ldquo;Space Mountain&amp;rdquo;. В него хорошо играть в fullscreen режиме.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати, Микки Маус так и просится на мотиватор в качестве К.О.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё обратите внимание на разработчика. Эти парни из игры созданной в общем-то для рекламы диснея (а по произведением диснея вообще не очень много хороших игр) смогли сделать вполне играбельный, хотя и очень короткий, продукт. Теперь сравните с предыдущими трешмастерами.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
