<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>quest on asfdfdfd nesgames</title>
    <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/quest/</link>
    <description>Recent content in quest on asfdfdfd nesgames</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor>
    <webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Sep 2011 11:40:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/quest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Daisenryaku (J) [T&#43;Eng1.0_AGTP]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/30/daisenryaku-j-teng1-0_agtp/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2011 11:40:25 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/30/daisenryaku-j-teng1-0_agtp/</guid>
      <description>Оценка: 7/10
Пошаговая стратегия от разработчиков Ogre Battle (это одна из лучших пошаговых стратегий на SNES, если кто не знает). Daisenryaku это самая первая игра от Quest и в Европе она не издавалась, только в Японии. Фанатский перевод в общем и целом нормальный, кроме таблицы результатов боя, на которой не разобрать ровным счётом ничего.
Сама игра при изначально хорошей идее страдает целой кучей недоработок, которые значительно портят удовольствие.
Геймплей очень похож на Conflict.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conquest of the Crystal Palace (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/03/30/conquest-of-the-crystal-palace-u/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 06:03:07 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/03/30/conquest-of-the-crystal-palace-u/</guid>
      <description>Оценка: 9/10
После такого количества пройденных игр я убедился, что в общем то все действительно хорошие уже давно известны и у всех на слуху, но чем больше я утверждаюсь в этом мнении, тем приятнее встречать исключения, одним из которых и стала сегодняшняя игра, которая является отличным примером того, как самая обычная идея при качественной реализации и внимании к мелочам может дать фору всяким там инновациям в геймплее.
Самое приятное здесь, кроме красивой картинки (а это уже 90-ые, стыдно иметь плохую картинку), это классный баланс.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
