<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>adventures of lolo on asfdfdfd nesgames</title>
    <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/adventures-of-lolo/</link>
    <description>Recent content in adventures of lolo on asfdfdfd nesgames</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor>
    <webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Mar 2009 21:28:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/adventures-of-lolo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Adventures of Lolo 3 (U) [!p]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/03/07/adventures-of-lolo-3-u-p/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2009 21:28:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/03/07/adventures-of-lolo-3-u-p/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/gq-SWm3feY4&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/HAL_Laboratory&#34;&gt;HAL Laboratory&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/HAL_Laboratory&#34;&gt;HAL Laboratory&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1991 в U, 1991 в J, 1992 в E&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Computer_puzzle_game&#34;&gt;puzzle&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Самая задротская часть из всей трилогии. На её прохождение было потрачено 12 дней. Пока что это рекорд среди NES тайтлов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Понятие learning curve авторам игры неведомо. Те, кто играл в первые две части ещё соорентируются, а вот остальным не сильно помогут даже добавленные туториалы. Жестокие уровни начинаются практически сразу. Причём, при таком раскладе, дисбаланс между уровнями, когда последующий легче предыдущего, ощущается очень чётко. Убрали жизни. Теперь можно умирать столько, сколько вздумается. Впрочем, удивительно, как авторы не сделали этого раньше. Наверное, они сами попробовали поиграть в то, что у них получилось, ужаснулись и решили хоть как-то облегчить прохождение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adventures of Lolo 2 (U) [!p]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/02/23/adventures-of-lolo-2-u-p/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2009 01:16:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/02/23/adventures-of-lolo-2-u-p/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/X--lbzZ1k8Y&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/HAL_Laboratory&#34;&gt;HAL Laboratory&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/HAL_Laboratory&#34;&gt;HAL Laboratory&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1990 в U, 1990 в J, 1991 в E&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Computer_puzzle_game&#34;&gt;puzzle&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После запуска игры, внешне, она ничем не отличается от своей &lt;a href=&#34;https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/02/14/adventures-of-lolo-u/&#34;&gt;предшественницы&lt;/a&gt;. В общем-то те же враги, те же загадки, но, в то же время, что-то не то. Я долгое время не мог понять почему же играть стало не так комфортно как прежде и только ближе к концу стало ясно, что, несмотря на прежний визуальный ряд, другая компонента игры, игровая механика, изменилась.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, она стала более аркадной. Если в первой части можно было не спеша с кружкой чая переставлять ящики, только ближе к концу, в паре уровней, испытывать свою реакцию, то во этой части практически с самого начала приходится уворачиваться от чего-то, использовать врагов как прикрытие, убегать, прятаться. Фактически из чистого паззла игра превратилась в аркадный паззл. Ещё в поддержку аркадности добавили битву с финальным боссом в которой думать не надо совсем. Надо бегать и пулять.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-вторых, игровой процесс стал более нелогичным. Понятное дело, что в первой части нелогичным быть нечему. Есть ящики, заморозка, враги — бери да таскай туда сюда. Здесь же введены некоторые элементы (например заморозить гусеницу, столкнуть с игрового поля, затем передвинуть ящик на её место и подождать пока она появится в другом месте, причём, в каком — неизвестно) добавляют в игру неочевидность решения, причём, это не та неочевидность которую можно разрешить логически, позже хлопая себя по лбу в досаде от того, что не увидели очевидное решение. Это та неочевидность, которую можно разрешить только методом тыка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В результате играть стало уже значительно менее интересно, сложность игры возросла на порядок. Состояние &amp;ldquo;мозг кипит&amp;rdquo; возникает практически во всех уровнях второй половины игры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отдельно хочу отметить музыку в конце игры. Мне понравилось. Ещё авторы сделали красивое ночное небо на котором вспыхивают звёзды. Смотрится эффектно, но не скриншотах, а в движении.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мой вердикт — паззлофаги будут писать кипятком от счастья, остальные могут не играть.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adventures of Lolo (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/02/14/adventures-of-lolo-u/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2009 23:55:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/02/14/adventures-of-lolo-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/xUU4Jfj9Gjs&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/HAL_Laboratory&#34;&gt;HAL Laboratory&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/HAL_America&#34;&gt;HAL America&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1989 в U, 1991 в E&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Computer_puzzle_game&#34;&gt;puzzle&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Представитель жанра &amp;ldquo;паззл&amp;rdquo;. Выделяется кавайным визуальным рядом. Проверено на женщинах и детях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Главный герой должен спасти свою подружку, преодолев череду комнат в которых ему предстоит решать сложные и не очень (в основном не очень) загадки. Двигать туда-сюда ящики, замораживать монстров (потом их тоже двигать), строить лестницы, разбивать камни (и всё в этом духе) для того чтобы собрать сердечки, схватить сокровище и перейти на другой этап.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Музыкальный трек на весь игровой процесс один. Боссов нет. Последний уровень выделяется среди остальных наличием только одного сердечка. Игру я проходил долго. Не то чтобы мне она не понравилась, но я не очень люблю puzzle как жанр, поэтому проходил по два-три уровня в день в среднем, но любителям паззла играть стоит однозначно. Впереди ещё две части и я уже думаю над тем стоит ли их проходить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Adventures_of_Lolo&#34;&gt;Википедия&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
