<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>first-person shooter on asfdfdfd nesgames</title>
    <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/first-person-shooter/</link>
    <description>Recent content in first-person shooter on asfdfdfd nesgames</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor>
    <webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2009 13:54:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/first-person-shooter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Adventures of Bayou Billy, The (U) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/01/19/adventures-of-bayou-billy-the-u/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 13:54:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/01/19/adventures-of-bayou-billy-the-u/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/CUZcbojyLBs&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Konami&#34;&gt;Konami&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Konami&#34;&gt;Konami&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1989&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Beat_%27em_up&#34;&gt;beat ‘em up&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/First-person_shooter&#34;&gt;first-person shooter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I hated this fuckin game. I don&amp;rsquo;t think it&amp;rsquo;s possible to beat this game without cheating. I still have nightmares about this abomination.&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://youtube.com/user/DanDanZen&#34;&gt;DanDanZen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I hate this game and I hope it burns in hell!&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://youtube.com/user/steve062580&#34;&gt;steve062580&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;This game always left me pissed because of how fucking impossible it was.&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://youtube.com/user/ScentlessApprentice7&#34;&gt;ScentlessApprentice7&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В интернетах Билли часто ругают за невыносимую сложность. Отчасти это так. Если не хитрить, то не очень удобное управление, малое количество жизней и довольно сильные враги, а особенно боссы, быстро умерщвляют главного героя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но можно использовать огрехи искусственного интеллекта в свою пользу. Например, AI не очень любит когда персонаж игрока находится в каком-нибудь углу (если угла нет, на крайний случай, сгодится угол экрана). Забиваемся туда, зажимаем удар и при удачном стечении обстоятельств получаем победу малой кровью. Дело в том, что злодей, получив пинок, быстро отходит не нанося ответный удар. Правда, такая штука работает не всегда и довольно часто приходится бороться “по честному”. Важно не дать врагу зайти со спины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также такая хитрость не поможет при гонках на автомобиле и стрельбе из пистолета. Помните с денди поставлялся пистолет? Вот им и надо стрелять на некоторых уровнях. Страшно представить какие сложности испытывали игроки при прохождении с настоящим железом, если я, на эмуляторе, иногда не успевал тыкать мышкой по врагам, не говоря уж о боссах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Визуальная составляющая доставляет в хорошем смысле этого слова. Помимо красивых фонов, появляющихся местами, хочется отметить то, как прикольно отсакивают от бронежилета пули и герой тянет носок при ударе ногой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё хочу отметить, что вражеские персонажи подбирают предметы, которые вы уронили. Мне больше всего понравилась из оружия плётка. Она позволяет держать врагов на расстоянии. Пистолет, при его большой ударной силе, практически бесполезен, т.к. ближе к концу на самых сложных противниках надеты бронежилеты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сюжет игры очень прост. У героя украли девушку и её надо спасти. Очень радует финальная музыка, да и вообще весь музыкальный ряд очень хорош. OST можно скачать &lt;a href=&#34;https://www.zophar.net/music/nintendo-nes-nsf/adventures-of-bayou-billy-the&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
