<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>codemasters on asfdfdfd nesgames</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/codemasters/</link><description>Recent content in codemasters on asfdfdfd nesgames</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor><webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 08 Apr 2010 18:59:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/codemasters/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>BMX Simulator (2 Joys) (Unl)</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/08/bmx-simulator-2-joys-unl/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2010 18:59:56 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/04/08/bmx-simulator-2-joys-unl/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/codemasters-software-company-limited">Codemasters&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/codemasters-software-company-limited">Codemasters&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1991&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> sports&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;br>
&lt;strong>Оценка:&lt;/strong> 8/10&lt;/p>
&lt;p>Сначала эта игрушка у меня совсем не хотела запускаться, я перепробовал те эмуляторы которые у меня были, какие-то фанатские сборки Nestopia, но всё было тщетно. Я уже обрадовался, что мне не придётся играть в спорт-сим, но дёрнул меня чёрт включить sprite limit и игра заработала.&lt;/p></description></item><item><title>Big Nose the Caveman (Camerica) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/02/20/big-nose-the-caveman-camerica/</link><pubDate>Sat, 20 Feb 2010 23:28:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/02/20/big-nose-the-caveman-camerica/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/camerica-limited-inc">Camerica&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/codemasters-software-company-limited">Codemasters&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1991&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> platformer&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Эээээээ……………&lt;/p></description></item><item><title>Big Nose Freaks Out (Camerica) (Aladdin) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/02/09/big-nose-freaks-out-camerica-aladdin/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2010 18:44:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/02/09/big-nose-freaks-out-camerica-aladdin/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/camerica-limited-inc">Camerica&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/codemasters-software-company-limited">Codemasters&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1992&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> platformer&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Платформер с классической-преклассической игровой механикой. Единственным отступлением от канонов является средство для передвижения игрока по уровню. Вместо ног он использует некое подобие скейтборда.&lt;/p>
&lt;p>У главного героя украли кости и вот теперь он бегает их и возвращает. Сама игра получилась довольно скучная. Нельзя сказать что плохая, но чтобы дойти до конца пришлось себя заставить. Пожалуй, если бы здесь было не пять уровней, а два, то играть было бы не так утомляюще.&lt;/p>
&lt;p>В остальном всё довольно неплохо. Графика хорошая, музыка не надоедает, управление отзывчивое. (да, 1992 год на дворе уже, пора бы и научиться всему этому).&lt;/p></description></item><item><title>Bee 52 (Camerica) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/18/bee-52-camerica/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2010 14:01:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/18/bee-52-camerica/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/camerica-limited-inc">Camerica&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/codemasters-software-company-limited">Codemasters&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1992&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> action&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Сегодня наш гость это закос под скролл-шутер от известной конторы Codemasters. Почему игра называется Bee 52, а не Bee 12 или Bee 19527237 я не знаю. Наверное, это число показывает количество попыток, которое надо затратить на уровень, чтобы его пройти потому что игра очень сложная. Первые уровни ещё туда-сюда, но потом как без сохранений проходить я не знаю, учитывая, что ещё нужно укладываться в жёсткие временные рамки. Ещё эта программа не хотела работать на эмуляторе Nestopia и пришлось запускать её в мной горячо нелюбимом FCEUX в котором я так и не смог найти где менять размер скриншотов, поэтому в этот раз они будут маленькие. Надеюсь, что вы не сломаете себе глаза.&lt;/p>
&lt;p>Суть игры заключается в том, что играя пчелой вам надо собирать нектар или что-там собирают из цветов пчёлы и относить в улей, чтобы собирать мёд. Вам в этом активно мешают разные существа. Одни стреляют, другие воруют мёд и всё такое. Но, самый главный враг это не живые существа, больше всего раздражают препятствия, натыкаясь на которые пчела отскакивает и недовольно жужжит. Они напрочь убивают всю динамику игры. Хочется пролететь быстро и красиво, огибая всех врагов и препятствия, но сделать вам это не дают. Взамен вы матюкаясь занимаетесь медленным и аккуратным облётом препятствий с неспешным отстрелом противников.&lt;/p>
&lt;p>В общем очень красивая игра, собственно, так должна выглядеть игра 1992 года, но совершенно пустая внутри. Интересно играть первые пару уровней, которые проходятся быстро и не напрягают, потом начинается медленнота, которая всё убивает. Помимо этого практически все уровни одинаковые и различаются лишь временем которое надо убить на облёт всех цветков.&lt;/p>
&lt;p>Вот, собственно, и всё. Поработай авторы над геймплеем, сделай его более казуальным — игра стала бы определённо лучше, но, видимо делать игры для задротов у Codemasters в крови (если кто не помнит — Codemasters авторы, например, Operation Flashpoint),&lt;/p></description></item></channel></rss>