<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>advance communication company on asfdfdfd nesgames</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/advance-communication-company/</link><description>Recent content in advance communication company on asfdfdfd nesgames</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor><webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster><lastBuildDate>Sun, 11 Sep 2011 19:55:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/advance-communication-company/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cycle Race – Road Man (J) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/11/cycle-race-road-man-j/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2011 19:55:56 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2011/09/11/cycle-race-road-man-j/</guid><description>Оценка: 7/10
На моей памяти все попытки сделать симуляторы велогонок сгинули в безызвестности. Казалось бы, чем отличается такая игра от автосима по своей механике?
Обычно — дурацким управлением, которое, типа, изображает все тяготы велогонщика, индикатором выносливости, который стремится к нулю со скоростью экспресса и не очень высокой скоростью. Всё таки интереснее лететь на автомобиле со скоростью 300, чем на велике заунывно пиликать по уровню. Ну и результат тюнинга, даже если бы он и был, на небольшом велосипеде и не разглядеть.</description></item><item><title>Circus Caper (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/01/circus-caper-u/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2010 21:58:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/01/circus-caper-u/</guid><description>Оценка: 5/10Представьте, что вы с сестрой захотели в цирк, но, неожиданно, билет есть только для сестры. Нормальный ребёнок в этом случае устроит скандал и родители достанут ещё один, но наш персонаж настоящий мужчина. Он отпустил сестру одну.
И вот, настал момент, когда представление закончилось. Главный герой пошёл встречать сестру, но её там не оказалось. Только пустой цирк и педофил в плаще (наверняка на голое тело). Что бы вы сделали? Ну конечно же пошли бы спасать родственницу.</description></item></channel></rss>