<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nes 1993 on asfdfdfd nesgames</title>
    <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/nes-1993/</link>
    <description>Recent content in nes 1993 on asfdfdfd nesgames</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor>
    <webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Jan 2010 17:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/nes-1993/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bible Buffet (Wisdom Tree) (V6.0) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/23/bible-buffet-wisdom-tree-v6-0/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2010 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/23/bible-buffet-wisdom-tree-v6-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/color-dreams-inc&#34;&gt;Wisdom Tree&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/color-dreams-inc&#34;&gt;Color Dreams&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1993&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; board&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Может быть только у меня при взгляде на скриншот коробки от этой игры в голове возникают различные неприличные ассоциации, но внутри самой игры сеттинг не даёт усомниться ни на секунду в не совсем здоровой психике авторов. Всякие шагающие помидоры, куски пиццы, конфеты всё это вместе кружится в безумном вальсе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если выпить сто грамм для храбрости, то перед нами появится игра в которую уже можно играть. Перед игроком нарисована дорога, поделённая на клеточки. Игрок кидает кубик (в данном случае вращает колесо), выпадает какое-то число и игрок продвигается по полю на некоторое количество шагов вперёд. Затем начинается аркадный уровень на котором надо дойти до выхода попутно сражаясь с противниками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одному играть в это всё ужасно, просто кошмарно скучно. Так как уровни лёгкие, но их много всё это растягивается надолго и заставляет зевать. Я пока писал эти строки уже зевнул пару раз вспоминая прохождение. Но. Эта игрушка поддерживает multiplayer до четверых человек. Вот это здорово. С друзьями в Bible Buffet будет играть действительно интересно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правда всех придётся напоить. чтобы не обращать внимания на творения художника в этой игре.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
