<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>rare on asfdfdfd nesgames</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/rare/</link><description>Recent content in rare on asfdfdfd nesgames</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor><webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 22 Nov 2010 20:23:10 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/rare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cobra Triangle (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/23/cobra-triangle-u/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2010 20:23:10 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/11/23/cobra-triangle-u/</guid><description>Оценка: 2/10
Вообще, эта игра могла бы претендовать на восьмёрку, если бы не одно но. Адская сложность.
Удивительно, как Rare смогли добиться такого превосходного баланса в Battletoads and Double Dragon. Те игры в которые я от них играл на NES частенько обладают пугающей сложностью. Да тот же Battletoads, однако,там были вполне себе проходимые уровни.
Но вы посмотрите что творится, например на 22:10. Этот уровень сложно проходить даже если включить замедление и сделать скорость 25% от нормальной!</description></item><item><title>Captain SkyHawk (E) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/06/14/captain-skyhawk-e/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2010 21:09:50 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/06/14/captain-skyhawk-e/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/milton-bradley-co">Milton Bradley&lt;/a> в U, &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/rare-limited">Rare Ltd.&lt;/a> в E&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/rare-limited">Rare Ltd.&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1990 в U, 1994 в E&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> vertical scroll-shooter&lt;br>
&lt;strong>Оценка:&lt;/strong> 5/10&lt;/p>
&lt;p>Ха-ха, мне поставили плюсик за очередной этап диплома и я снова с вами.&lt;/p>
&lt;p>До этого Rare не была замечена мной в создании скролл-шутеров, но с каждой новой игрой от них, у меня всё больше усиливается впечатление, что эти парни приложили руку практически ко всем жанрам.&lt;/p></description></item><item><title>California Games (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/21/california-games-u/</link><pubDate>Thu, 20 May 2010 21:08:46 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/21/california-games-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/milton-bradley-co">Milton Bradley&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/rare-limited">Rare Ltd.&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1988 в E; 1989 в U&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> sports&lt;br>
&lt;strong>Оценка:&lt;/strong> 7/10&lt;/p>
&lt;p>Спортсим. Сначала хотел поставить 6 баллов, но всё же решил что, наверное, 7.&lt;/p></description></item><item><title>Cabal (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/17/cabal-u/</link><pubDate>Mon, 17 May 2010 20:25:43 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/05/17/cabal-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/milton-bradley-co">Milton Bradley&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/rare-limited">Rare Ltd.&lt;/a>, &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/tad-corporation">Tad Corporation&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1990&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> action&lt;br>
&lt;strong>Оценка:&lt;/strong> 8/10&lt;/p>
&lt;p>Тир.&lt;/p></description></item><item><title>Beetlejuice (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/18/beetlejuice-u/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2010 23:53:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/18/beetlejuice-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/ljn-entertainment-inc">LJN Ltd.&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/rare-limited">Rare Ltd.&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1991&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> platformer&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Я краем глаза заметил, что это игра по какой-то кинолицензии и говорят, что получилась очередная “игра по фильму”, но, я хочу сказать, что нет, такого ощущения эта программа не создаёт. Всё-таки разработчики Rare, а не абы кто, игра просто создаёт впечатление не очень хорошего продукта.&lt;/p>
&lt;p>Единственное, что мне очень хочется похвалить — музыка. Здесь она очень хорошая, на некоторых уровнях её можно просто стоять и слушать.&lt;/p>
&lt;p>Геймплей достаточно стандартен для платформера, управление не раздражает. Игровой персонаж может трансформироваться во всяких монстров и плеваться огнём. Тем не менее игра достаточно сложная, особенно, когда кончается платформер и начинаются top-down блуждания. Как без сохранений избежать врагов я не представляю. Помимо всех своих недостатков, в игре есть баги (что, в принципе, не редкость в играх от Rare). Несколько раз у меня случалось так, что я подбирал ключ, но запертую дверь он не открывал. Приходилось загружаться с другого места и проходить заново.&lt;/p>
&lt;p>Вообще, у меня хитрая система сохранений, которая должна меня спасти от случайных сохранений во время смерти, от всяких багов и тому подобных штук. Я сохраняюсь в три слота. Слот №3 — это завершение крупного отрезка прохождения, когда игроку ничто не угрожает, например, между миссиями. Слот №2 — либо резервная копия третьего, либо сохранение где-то посередине уровня. Ну и первый слот предназначен для ежеслучайных сохранений.&lt;/p>
&lt;p>Вот на этот раз моя система дала сбой. После того, как я прошёл крупный отрезок и сохранился во все три слота во время диалога с NPC, оказалось что очередная дверь не хочет открываться. Умереть и выбрать continue не помогло. Так что в этот раз, видимо, придётся дропнуть.&lt;/p>
&lt;p>Знаете, когда я понял что эту дверь мне уже не открыть и придётся перейти к следующей игре, я испытал какое-то внутреннее облегчение.&lt;/p></description></item><item><title>Battletoads &amp; Double Dragon – The Ultimate Team (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/09/battletoads-double-dragon-the-ultimate-team-u/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2010 15:18:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/09/battletoads-double-dragon-the-ultimate-team-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/tradewest-inc">Tradewest&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/rare-limited">Rare Ltd.&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1993&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> beat &amp;lsquo;em up&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Игра вышла практически под закат консоли и в отличие от поделок некоторых производителей выдаёт действительно качественную графику и звук используя NES на полную.&lt;/p>
&lt;p>Battletoads &amp;amp; Double Dragon мне нравится больше чем Battletoads потому что она развлекает, а не заставляет задрачивать уровни неделями. Про обратную связь я как-то уже писал, но, повторюсь, обратная связь здесь на самом высшем уровне. Игрок практически чувствует как его удар настигает цель или как он сам получает урон.&lt;/p>
&lt;p>Музыка от &lt;a href="https://www.mobygames.com/developer/sheet/view/developerId,165438/">David Wise&lt;/a> в очередной раз просто неимоверно крута. На NES саундтреки подобного качества можно пересчитать по пальцам.&lt;/p>
&lt;p>В общем что тут расписывать. Однозначно “Must play”.&lt;/p></description></item><item><title>Battletoads (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/08/battletoads-u/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2010 02:51:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/08/battletoads-u/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/tradewest-inc">Tradewest&lt;/a> в U, E; &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/ncs-corporation">NCS&lt;/a> в J&lt;br>
&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="https://www.mobygames.com/company/rare-limited">Rare Ltd.&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1991 в U, J; 1993 в E&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> beat &amp;lsquo;em up&lt;br>
&lt;strong>Платформа:&lt;/strong> NES&lt;/p>
&lt;p>Сегодня я добрался до ещё одного безоговорочного NES хита обладающего фантастической сложностью. На протяжении 12 уровней (вернее, 10, первые два — лёгкие) игрока будут заставлять запоминать прохождение уровня, расположение на нём препятствий и врагов с миллисекундной точностью. Чтобы пройти игру на консоли, вероятно, потребуются месяцы упорного труда. Всё дело в том, что игру не получится пройти на рефлексах. Некоторые части уровней сделаны так, что вам придётся его просто заучить до такой степени, что вы сможете пройти его с закрытыми глазами на одной мышечной памяти. Когда мне было лет 12 и мы пробовали проходить Battletoads, то дальше змеиного логова пройти не получалось ни у кого. Тогда, среди нас ходила легенда о том, что даже сами разработчики не могут пройти свою игру и даже не знают что там в самом конце!&lt;/p>
&lt;p>Однако, несмотря на свою неимоверную сложность играть не надоедает. Я не знаю почему, обычно, если в NES играх начинают делать запредельную сложность, то это смотрится просто отвратительно. Потому что сразу видно как разработчики пытаются таким образом увеличить игровые часы. Rare тоже схитрило, сделав первые два уровня очень лёгкими, но потом уже никакого обмана.&lt;/p>
&lt;p>Отдельного упоминания заслуживает музыка. Я просто обожаю то, что делает &lt;a href="https://www.mobygames.com/developer/sheet/view/developerId,165438/">David Wise&lt;/a>. Он творит с консолью просто чудеса. Если, вдруг, вы не слушали, то обязательно послушайте.&lt;/p>
&lt;p>Играть или нет? Играйте, только купите пару запасных геймпадов.&lt;/p></description></item><item><title>Arch Rivals – A Basketbrawl! (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/05/23/arch-rivals-a-basketbrawl-u/</link><pubDate>Sat, 23 May 2009 01:36:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/05/23/arch-rivals-a-basketbrawl-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/Fp2JjslUD4E" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Rare_%28video_game_company%29">Rare&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Midway_Games">Midway&lt;/a>, &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Acclaim_Entertainment">Acclaim&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1989&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> sports&lt;/p>
&lt;p>Баскетбол основной фишкой которого является возможность нанесения физических увечий соперникам. Также, каждый персонаж в команде имеет свои уникальные характеристики и особенности. Играть достаточно прикольно, а с другим человеком думаю будет ещё прикольней.&lt;/p>
&lt;p>В остальном это обычный баскетбольный симулятор, поэтому расписывать его, думаю, смысла нет.&lt;/p></description></item><item><title>Anticipation (U) [!]</title><link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/05/21/anticipation-u/</link><pubDate>Thu, 21 May 2009 21:58:00 +0000</pubDate><author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author><guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2009/05/21/anticipation-u/</guid><description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/yxbhxes6k7g" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video">&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>&lt;strong>Разработчик:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Rare_(video_game_company)">Rare&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Издатель:&lt;/strong> &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Nintendo">Nintendo&lt;/a>&lt;br>
&lt;strong>Год релиза:&lt;/strong> 1988&lt;br>
&lt;strong>Жанр:&lt;/strong> party, strategy&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>The only people that seem to enjoy this game are the people in the &lt;a href="http://www.mobygames.com/game/nes/anticipation/cover-art/gameCoverId,19363/">box-art photo&lt;/a>, and I can only assume that&amp;rsquo;s because they belong to some sort of 8-bit S&amp;amp;M subculture.&lt;/em>&lt;br>
&lt;a href="http://www.mobygames.com/game/nes/anticipation/reviews/reviewerId,25007/">Jeff Koerner&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Вообще говоря я хотел поругаться в этом отзыве. Для Rare, как мне кажется, это крайне слабый продукт, но потом передумал. Может быть у них был творческий поиск?&lt;/p>
&lt;p>Суть игры довольно проста. Перед игроком находится поле, на котором нанесены квадраты разных цветов. При выборе того или иного квадрата начинается мини-игра в которой некий карандаш соединяет точки в единый рисунок, а нам необходимо угадать что же это нарисовано. Чем дольше угадываем, тем на меньшее количество клеток мы сможем продвинуться вперёд после завершения отгадывания. Тип рисунка зависит от цвета клетки.&lt;/p>
&lt;p>Можно играть вчетвером. Оппоненты могут быть как живыми людьми, так и AI. Требуется хорошее знание английского, т.к. слова придётся вбивать именно на английском.&lt;/p>
&lt;p>Советовать игру или нет я даже и не знаю. Предположу что в не совсем трезвой компании будет довольно весело отгадывать наперегонки. Одному играть не очень интересно.&lt;/p></description></item></channel></rss>