<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>wisdom tree on asfdfdfd nesgames</title>
    <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/wisdom-tree/</link>
    <description>Recent content in wisdom tree on asfdfdfd nesgames</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</managingEditor>
    <webMaster>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Jan 2010 17:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nesgames.asfdfdfd.com/tags/wisdom-tree/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bible Buffet (Wisdom Tree) (V6.0) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/23/bible-buffet-wisdom-tree-v6-0/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2010 17:00:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/23/bible-buffet-wisdom-tree-v6-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/color-dreams-inc&#34;&gt;Wisdom Tree&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/color-dreams-inc&#34;&gt;Color Dreams&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1993&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; board&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Может быть только у меня при взгляде на скриншот коробки от этой игры в голове возникают различные неприличные ассоциации, но внутри самой игры сеттинг не даёт усомниться ни на секунду в не совсем здоровой психике авторов. Всякие шагающие помидоры, куски пиццы, конфеты всё это вместе кружится в безумном вальсе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если выпить сто грамм для храбрости, то перед нами появится игра в которую уже можно играть. Перед игроком нарисована дорога, поделённая на клеточки. Игрок кидает кубик (в данном случае вращает колесо), выпадает какое-то число и игрок продвигается по полю на некоторое количество шагов вперёд. Затем начинается аркадный уровень на котором надо дойти до выхода попутно сражаясь с противниками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одному играть в это всё ужасно, просто кошмарно скучно. Так как уровни лёгкие, но их много всё это растягивается надолго и заставляет зевать. Я пока писал эти строки уже зевнул пару раз вспоминая прохождение. Но. Эта игрушка поддерживает multiplayer до четверых человек. Вот это здорово. С друзьями в Bible Buffet будет играть действительно интересно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правда всех придётся напоить. чтобы не обращать внимания на творения художника в этой игре.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bible Adventures (Wisdom Tree) (V1.4) [!]</title>
      <link>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/21/bible-adventures-wisdom-tree-v1-4/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 17:33:00 +0000</pubDate>
      <author>asfdfdfd@asfdfdfd.com (Andrey Panchenko)</author>
      <guid>https://nesgames.asfdfdfd.com/2010/01/21/bible-adventures-wisdom-tree-v1-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Издатель:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/color-dreams-inc&#34;&gt;Wisdom Tree&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Разработчик:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.mobygames.com/company/color-dreams-inc&#34;&gt;Wisdom Tree&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Год релиза:&lt;/strong&gt; 1990&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Жанр:&lt;/strong&gt; platformer&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Платформа:&lt;/strong&gt; NES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К некоторым жанрам игр я отношусь с ооочень большим скептицизмом. Например к играм, которые продвигают религию в массы. Как, впрочем, и к самой религии, но это тема отдельного разговора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;От таких игр обычно больше вреда чем пользы потому что качество таких поделок кроме смеха и жалости к разработчикам, которых заставили выпустить низкосортный продукт, ничего не вызывает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К таким программам относится и сегодняшняя игра. При отличной картинке — совершенно убитый геймплей, никудышная игровая механика и кошмарное управление. Помимо всего прочего попытки пересказать Библию языком платформера вызывают гомерический смех. По крайней мере у меня.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как вам Мария, которая несёт Иисуса на руках, но при этом обладает возможностью его далеко закидывать или Ной, который, чтобы поймать некоторых животных, должен хорошенько их огреть по голове чем-нибудь тяжёлым? Очень гуманно и по христиански.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я тут подумал, что неплохо бы попробовать сделать парочку видеообзоров. Если моя лень будет побеждена, то этот, простите, продукт обязательно попадёт под раздачу.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
